<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[汽车频道]]></title>
        <image>
            <title><![CDATA[汽车频道]]></title>
            <link>http://auto.people.cn</link>
            <url>http://www.people.cn/img/2014peoplelogo/rmw_logo.gif</url>
        </image>
        <description><![CDATA[汽车新闻]]></description>
        <link>http://auto.people.cn</link>
        <language>zh-cn</language>
        <generator>www.people.cn</generator>
        <copyright><![CDATA[Copyright 1997-2016 by www.people.com.cn. all rights reserved]]></copyright>
        <pubDate>2021-05-18 17:26:42</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[车门锁栓存隐患 福特召回千辆进口林肯MKZ]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0208/c1005-32025697.html</link>
            <pubDate>2021-02-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 近日，福特汽车（中国）有限公司根据《缺陷汽车产品召回管理条例》和《缺陷汽车产品召回管理条例实施办法》要求，向国家市场监督管理总局备案召回计划，决定自2021年3月1日起，召回2014年6月11日-2015年2月12日生产的部分2015年款进口林肯MKZ汽车，共计2290辆。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 本次召回范围内的车辆，由于供应商原因，部分车门锁栓的爪簧调整片底座经过长时间使用可能会出现断裂现象，导致车门无法上锁；或上锁的车门可能在车辆行驶时出现解锁的情况，增加乘员受伤风险，存在安全隐患。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 福特汽车（中国）有限公司将委托林肯品牌授权经销商，为召回范围内的车辆免费更换经过设计改善的车门锁栓，以消除安全隐患。（刘洋 刘晓梦）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[特斯拉在华召回超3.5万辆Model S和Model X]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0208/c1005-32025704.html</link>
            <pubDate>2021-02-08</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 近日，国家市场监督管理总局发布公告称，特斯拉汽车（北京）有限公司根据《缺陷汽车产品召回管理条例》和《缺陷汽车产品召回管理条例实施办法》要求，向国家市场监督管理总局备案召回计划，自2021年2月5日起，召回2013年9月18日-2018年2月20日期间生产的部分进口Model S车型，共计2.04万辆；召回2016年3月12日-2018年2月16日期间生产的部分进口Model X车型，共计1.56万辆。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据了解，召回范围内部分车辆装载的eMMC多媒体存储卡，随着时间推移，根据实际使用情况不同，eMMC硬件会耗尽每个存储单元的寿命周期。当eMMC存储单元硬件达到寿命极限的损耗时，eMMC控制器将无法维护文件系统的完整性。这种损耗情况可能会导致中央显示屏软件功能故障，存在安全隐患。（刘洋 濮振宇）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[共建一带一路，让高铁跑出新天地]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0208/c1005-32025635.html</link>
            <pubDate>2021-02-08</pubDate>
            <author>本报记者 颜 欢 张 杰 周 輖 韩 硕</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　中国高铁发展爬坡过坎，实现“弯道超车”，凭借拥有完全自主知识产权的多项技术成为中国新的“外交名片”“形象代表”。随着共建“一带一路”的推进，越来越多的中国铁路在亚洲、欧洲、非洲等地区落地生根，促进了国家间的互联互通，也让更多地区更紧密地连接在一起。</p> <p> 　　雅万高铁——</p> <p> 　　“我们共同的骄傲”</p> <p> 　　万隆是印尼旅游胜地。每到夏季，耐不住炎热的雅加达人涌向清爽怡人的万隆避暑，高速公路上排起长龙，150公里的路程往往需要三五个小时。</p> <p> 　　1月28日，中印尼两国共建“一带一路”的标志性项目——雅万高铁的兰泽可站道岔插入顺利施工，铺轨基地联络线与印尼既有铁路线成功“牵手”，为后续按计划焊接、铺设雅万高铁长钢轨等工作创造条件。</p> <p> 　　雅万高铁是中国高铁全系统、全要素、全产业链走出国门的“第一单”，是东南亚第一条高速铁路，不仅将极大改善当地交通状况，也为印尼提供了大量工作岗位。</p> <p> 　　毕业于印尼名牌大学的拉玛和阿吉，为了“学习世界一流的建造技术”，踌躇满志地选择到雅万高铁项目工作。但起步并不顺利，“工艺比较复杂，技术又从来没接触过”，两人心中不免有些犹疑。中国团队的刻苦钻研以及高度组织性和纪律性打动了他们——“我们相信这个项目不一样，在这里不仅能学到最先进的技术，还能积累管理经验。”</p> <p> 　　选择留下来后，拉玛和阿吉经常向中方工程人员请教。中国老师们解答问题耐心细致，甚至还为他俩开设中文小课堂，重点学习工程术语。没过多久，两人成为当地雇员中的技术骨干，不仅能在中印尼团队沟通时充当“桥梁”，还能结合自身工作经验，分享现场实际操作要点，为刚进入项目的印尼员工传授技术。</p> <p> 　　在拉玛和阿吉眼中，雅万高铁寄托了人们对印尼未来发展的美好期待：“雅万高铁不仅是一条交通线，更能为我们提供新的发展空间与生活方式。”</p> <p> 　　印尼国有企业部长里妮·苏马尔诺称赞道，雅万高铁将便利民众出行，带动沿线产业发展，以可持续的方式对印尼经济和社会发展产生积极影响，“雅万高铁是我们共同的骄傲”。</p> <p> 　　麦麦高铁——</p> <p> 　　“开启了发展新篇章”</p> <p> 　　沙特阿拉伯第二大城市吉达位于红海东岸，这里坐拥沙特第一大港口和阿卜杜勒·阿齐兹国王国际机场，是前往麦加和麦地那的必经之地。</p> <p> 　　吉达居民艾哈迈德，祖上几代人都为过往旅客提供餐饮服务，见证着三城之间的交通发展。“最开始是骑马或骑骆驼，路途艰辛，用时很长；有了公路后，百万辆汽车浩浩荡荡，成为沙特一道独特风景，但日益老旧的基础设施又成了新问题。”</p> <p> 　　2018年，由中国企业参与建设的麦加—麦地那高速铁路麦麦高铁通车。这条世界上沙漠地带时速最高的双线电气化高速铁路，将麦加和麦地那两城间的通行时间由原来的4小时缩短到两小时，年客运量突破1500万人次，极大缓解了当地交通压力，旅程也变得更加舒适。</p> <p> 　　作为中国企业在当地招聘的员工，艾哈迈德加入了这条高铁的建设工作。回忆起建设过程，他满是钦佩：麦麦高铁沿线多是沙漠山峦，路况复杂，气候炎热，气温高达55摄氏度，施工困难重重；不时袭来的沙尘暴还会造成电气设备、通信信号设施的磨损和侵蚀，工程技术面临巨大挑战。没有现成方案可借鉴，中国工程师们想办法、找材料、更新技术，最终保质保量地完成了工程。</p> <p> 　　开行两年多来，麦麦高铁运行效果超出预期，列车准点率超过93%，上座率达82%，盈利水平逐渐提升。艾哈迈德说：“麦麦高铁通车后，为沙特交通开启了发展新篇章，也为地区发展注入活力，让我们的生活越来越好。”</p> <p> 　　匈塞铁路——</p> <p> 　　“留给子孙后代的礼物”</p> <p> 　　“呜——”嘹亮的汽笛声中，首班列车缓缓驶入泽蒙站。2020年11月，匈塞铁路塞尔维亚泽蒙至巴塔吉尼卡段左线顺利转线通车运营。来自中国的工程师们在站台上挥手致意，满是喜悦。</p> <p> 　　匈塞铁路连接匈牙利首都布达佩斯和塞尔维亚首都贝尔格莱德，全长350公里。作为中国与中东欧国家共建“一带一路”的重点项目，匈塞铁路是中国高铁进入欧洲的第一单，是中国高铁技术和装备“走出去”的重要组成部分。</p> <p> 　　在贝尔格莱德，中国铁路通信信号股份有限公司为匈塞铁路量身打造了一个列车运行控制系统实验室。这是中国首个海外高铁列控核心技术实验室，不仅可以大大减少现场测试工作量，为工程提供坚实保障，未来还可作为匈塞铁路信号设备运行维护基地，为塞尔维亚铁路的运营维护技术人员提供培训环境。</p> <p> 　　实验室里，塞尔维亚工程师乌拉达正在和中国工程师一同监测塞境内目前已通车路段的列车运行状态。</p> <p> 　　“中国技术和方案为项目提供全套的信号设备和工程化系统，构建完整的调度指挥和列车运行控制功能。依托指挥系统，中心调度员可以掌握铁路全线所有列车的实时状态，并进行调度指挥。”乌拉达指着实验室中大屏幕上匈塞铁路贝尔格莱德旧段的线路运行图介绍，“这套系统支撑了塞尔维亚铁路部门整个生产调度指挥，保障了匈塞铁路的运营秩序。随着工程推进，将来匈塞铁路全线的运行图都可以进行调度指挥。”</p> <p> 　　塞尔维亚总统武契奇亲赴施工现场考察时，向中塞建设团队郑重致谢。他表示，匈塞铁路将大大提高民众的生活水平，缩短塞尔维亚至欧洲腹地的距离。“届时，铁路沿线将建起工厂、物流中心，提振塞尔维亚经济发展。匈塞铁路项目对塞尔维亚至关重要，对未来的发展意义深远，是留给子孙后代的礼物”。</p> <p> 　　（本报北京、雅加达、开罗、罗马2月6日电）</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2021年02月07日 03 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[改善交通条件 助力经济发展]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0208/c1005-32025623.html</link>
            <pubDate>2021-02-08</pubDate>
            <author>本报驻委内瑞拉记者 张卫中</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　沥青摊铺机平稳前进，几名工人在一旁辅助作业，随着压路机有序往复碾压，一条密实平整的路面不断向前延伸……日前，玻利维亚圣克鲁斯市至特立尼达市公路（以下简称“圣特公路”）升级改造项目第二标段沥青路面铺设工作顺利结束。这也是项目首个完成沥青路面铺设的标段。</p> <p> 　　圣特公路是玻利维亚国家路网的重要组成部分，全线547.7公里。项目分5个标段，其中第二和第五标段由中国港湾工程有限责任公司总承包。</p> <p> 　　“圣特公路年久失修，许多路段坑洼不平，影响了当地的正常通行和生产生活。”玻利维亚环境专家加布里埃尔表示，中国企业承建项目综合考虑了沿线自然环境、基础设施等各种因素，同时广泛听取当地民众的意见建议，确保施工设计的科学性和可行性。“项目完成后，将进一步加强特立尼达与经济较为发达的圣克鲁斯等主要城市之间的互联互通，便利人员往来和货物运输，推动当地旅游业、农牧业等发展。”</p> <p> 　　疫情防控期间，中方团队采取严格防疫措施，保障施工平稳有序推进。项目中方负责人封竹青说，项目部制定了细致的疫情防控方案，为施工人员提供充足的防疫物资，除常规的体温测量、日常消杀等防疫措施外，还对所有作业面实行网格化管理。施工期间，中玻双方工作人员做到防疫生产两不误，实现零感染。</p> <p> 　　“项目为沿线地区提供了大量就业岗位，还为我们培训一批专业技术人员，这对促进玻利维亚未来道路建设发展具有重要意义。”项目玻方总监胡本达表示，“希望大家共同努力，早日完成升级改造，为当地经济发展提供更好基础设施条件。”</p> <p> 　　（本报加拉加斯电）&nbsp;&nbsp;</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2021年02月08日 03 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[京津冀将实现电子驾驶证共享互认 今年年底前完成]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0207/c1005-32024857.html</link>
            <pubDate>2021-02-07</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 记者日前从北京市人民政府网站获悉，北京市人民政府办公厅近日发布了“关于印发《北京市2021年办好重要民生实事项目分工方案》的通知”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 通知内容涉及了多项交通领域项目，包括“实现京津冀区域内电子驾驶证、电子行驶证共享互认”，完成时限为2021年12月底前；其次，“推进停车设施有偿错时共享，推广智慧停车；利用人防地下空间提供5000个停车位，进一步缓解‘停车难’问题”，完成时限为2021年12月底前；第三，“完成100万平方米城市道路大修工程；优化调整60条公交线路，推广定制公交等服务，让市民出行更便捷。”，完成时限为2021年12月底前；第四，“实施20项市级疏堵工程，完成200处路口信号灯建设和二环路辅路慢行系统优化改造，优化调整高速公路限速设置，规范限速标志设计、限速值选取，保障市民出行安全便捷畅通。”完成时限为2021年12月底前。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此外，还将“持续对交通问题反映突出的幼儿园、中小学、医院、景区、商圈等地区开展综合整治，完善行人过街设施设备、限速减速让行标志等六类交通设施设备”，也将在今年年底前完成。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 与此同时，通知中还强调：各区政府、各有关部门和单位要高度重视，紧扣“七有”“五性”要求，严格按照责任分工，早动员、早部署、早行动，全力以赴加快推进，确保优质高效完成各项任务，把为人民造福的事情真正办好办实。全市政府系统督促检查工作机构要加强督促检查，压实责任，推动重要民生实事项目全面落实。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[共建一带一路，让高铁跑出新天地]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0207/c1005-32024689.html</link>
            <pubDate>2021-02-07</pubDate>
            <author>本报记者 颜 欢 张 杰 周 輖 韩 硕</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　中国高铁发展爬坡过坎，实现“弯道超车”，凭借拥有完全自主知识产权的多项技术成为中国新的“外交名片”“形象代表”。随着共建“一带一路”的推进，越来越多的中国铁路在亚洲、欧洲、非洲等地区落地生根，促进了国家间的互联互通，也让更多地区更紧密地连接在一起。</p> <p> 　　雅万高铁——</p> <p> 　　“我们共同的骄傲”</p> <p> 　　万隆是印尼旅游胜地。每到夏季，耐不住炎热的雅加达人涌向清爽怡人的万隆避暑，高速公路上排起长龙，150公里的路程往往需要三五个小时。</p> <p> 　　1月28日，中印尼两国共建“一带一路”的标志性项目——雅万高铁的兰泽可站道岔插入顺利施工，铺轨基地联络线与印尼既有铁路线成功“牵手”，为后续按计划焊接、铺设雅万高铁长钢轨等工作创造条件。</p> <p> 　　雅万高铁是中国高铁全系统、全要素、全产业链走出国门的“第一单”，是东南亚第一条高速铁路，不仅将极大改善当地交通状况，也为印尼提供了大量工作岗位。</p> <p> 　　毕业于印尼名牌大学的拉玛和阿吉，为了“学习世界一流的建造技术”，踌躇满志地选择到雅万高铁项目工作。但起步并不顺利，“工艺比较复杂，技术又从来没接触过”，两人心中不免有些犹疑。中国团队的刻苦钻研以及高度组织性和纪律性打动了他们——“我们相信这个项目不一样，在这里不仅能学到最先进的技术，还能积累管理经验。”</p> <p> 　　选择留下来后，拉玛和阿吉经常向中方工程人员请教。中国老师们解答问题耐心细致，甚至还为他俩开设中文小课堂，重点学习工程术语。没过多久，两人成为当地雇员中的技术骨干，不仅能在中印尼团队沟通时充当“桥梁”，还能结合自身工作经验，分享现场实际操作要点，为刚进入项目的印尼员工传授技术。</p> <p> 　　在拉玛和阿吉眼中，雅万高铁寄托了人们对印尼未来发展的美好期待：“雅万高铁不仅是一条交通线，更能为我们提供新的发展空间与生活方式。”</p> <p> 　　印尼国有企业部长里妮·苏马尔诺称赞道，雅万高铁将便利民众出行，带动沿线产业发展，以可持续的方式对印尼经济和社会发展产生积极影响，“雅万高铁是我们共同的骄傲”。</p> <p> 　　麦麦高铁——</p> <p> 　　“开启了发展新篇章”</p> <p> 　　沙特阿拉伯第二大城市吉达位于红海东岸，这里坐拥沙特第一大港口和阿卜杜勒·阿齐兹国王国际机场，是前往麦加和麦地那的必经之地。</p> <p> 　　吉达居民艾哈迈德，祖上几代人都为过往旅客提供餐饮服务，见证着三城之间的交通发展。“最开始是骑马或骑骆驼，路途艰辛，用时很长；有了公路后，百万辆汽车浩浩荡荡，成为沙特一道独特风景，但日益老旧的基础设施又成了新问题。”</p> <p> 　　2018年，由中国企业参与建设的麦加—麦地那高速铁路麦麦高铁通车。这条世界上沙漠地带时速最高的双线电气化高速铁路，将麦加和麦地那两城间的通行时间由原来的4小时缩短到两小时，年客运量突破1500万人次，极大缓解了当地交通压力，旅程也变得更加舒适。</p> <p> 　　作为中国企业在当地招聘的员工，艾哈迈德加入了这条高铁的建设工作。回忆起建设过程，他满是钦佩：麦麦高铁沿线多是沙漠山峦，路况复杂，气候炎热，气温高达55摄氏度，施工困难重重；不时袭来的沙尘暴还会造成电气设备、通信信号设施的磨损和侵蚀，工程技术面临巨大挑战。没有现成方案可借鉴，中国工程师们想办法、找材料、更新技术，最终保质保量地完成了工程。</p> <p> 　　开行两年多来，麦麦高铁运行效果超出预期，列车准点率超过93%，上座率达82%，盈利水平逐渐提升。艾哈迈德说：“麦麦高铁通车后，为沙特交通开启了发展新篇章，也为地区发展注入活力，让我们的生活越来越好。”</p> <p> 　　匈塞铁路——</p> <p> 　　“留给子孙后代的礼物”</p> <p> 　　“呜——”嘹亮的汽笛声中，首班列车缓缓驶入泽蒙站。2020年11月，匈塞铁路塞尔维亚泽蒙至巴塔吉尼卡段左线顺利转线通车运营。来自中国的工程师们在站台上挥手致意，满是喜悦。</p> <p> 　　匈塞铁路连接匈牙利首都布达佩斯和塞尔维亚首都贝尔格莱德，全长350公里。作为中国与中东欧国家共建“一带一路”的重点项目，匈塞铁路是中国高铁进入欧洲的第一单，是中国高铁技术和装备“走出去”的重要组成部分。</p> <p> 　　在贝尔格莱德，中国铁路通信信号股份有限公司为匈塞铁路量身打造了一个列车运行控制系统实验室。这是中国首个海外高铁列控核心技术实验室，不仅可以大大减少现场测试工作量，为工程提供坚实保障，未来还可作为匈塞铁路信号设备运行维护基地，为塞尔维亚铁路的运营维护技术人员提供培训环境。</p> <p> 　　实验室里，塞尔维亚工程师乌拉达正在和中国工程师一同监测塞境内目前已通车路段的列车运行状态。</p> <p> 　　“中国技术和方案为项目提供全套的信号设备和工程化系统，构建完整的调度指挥和列车运行控制功能。依托指挥系统，中心调度员可以掌握铁路全线所有列车的实时状态，并进行调度指挥。”乌拉达指着实验室中大屏幕上匈塞铁路贝尔格莱德旧段的线路运行图介绍，“这套系统支撑了塞尔维亚铁路部门整个生产调度指挥，保障了匈塞铁路的运营秩序。随着工程推进，将来匈塞铁路全线的运行图都可以进行调度指挥。”</p> <p> 　　塞尔维亚总统武契奇亲赴施工现场考察时，向中塞建设团队郑重致谢。他表示，匈塞铁路将大大提高民众的生活水平，缩短塞尔维亚至欧洲腹地的距离。“届时，铁路沿线将建起工厂、物流中心，提振塞尔维亚经济发展。匈塞铁路项目对塞尔维亚至关重要，对未来的发展意义深远，是留给子孙后代的礼物”。</p> <p> 　　（本报北京、雅加达、开罗、罗马2月6日电）</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2021年02月07日 03 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中汽协预估1月汽车销量同比增31.9% 多家车企翻倍增长]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0207/c1005-32024859.html</link>
            <pubDate>2021-02-07</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 近日，中国汽车工业协会（以下简称“中汽协”）行业信息部公布2021年1月汽车销量预估：汽车行业销量预计完成254万辆，同比增长31.9%。其中，乘用车销量预计完成207万辆，同比增长28.4%，商用车销量预计完成48万辆，同比增长50.1%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 根据中汽协的数据，1月汽车预计销量为254万辆，是2019年以来1月同期销量的最高值，略高于2017年1月的汽车销量，不过仍然不及2018年1月的280.92万辆的汽车销量。在这254万的月销量当中，乘用车预计销量为207万辆，是2019年以来1月同期销量的最高点，但仍不及2018和2017年1月乘用车销量；商用车预计销量数据表现优异，创下了近年1月份的商用车销量纪录。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>多家车企翻倍增长</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 截止目前，有不少车企公布了自己的1月份销量。豪华品牌、合资品牌和自主品牌中都不乏1月份销量同比翻倍的企业。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 豪华品牌中，一汽红旗1月销量达3.25万辆，同比增长158%。奥迪品牌销售86,888辆（含进口车），同比大增35.8%，创历史最高纪录。沃尔沃汽车1月销量19122辆，同比增长91.4%，收获中国大陆市场单月零售最高销量。雷克萨斯1月销量24269辆，同比增长86.4%，1月销量和电气化车型销量均创新高。林肯汽车2021年1月销量为8200辆，同比增幅162%。凯迪拉克1月份共销售汽车23200辆，同比增长18.4%。根据奇瑞集团发布的数据，奇瑞捷豹路虎1月实现6185辆,同比增长104.2%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 合资品牌中，一汽集团旗下的一汽-大众旗下三大品牌1月累计终端销量241,587辆（含进口车），同比增长27.7%。 其中，大众品牌销售140,499辆，同比增长25 4%；捷达品牌销售14,200辆，同比增长8%。一汽丰田销量8.4万辆，同比增长9%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 上汽集团旗下的上汽大众1月销量为16.4万辆，同比增长20.09%。上汽通用别克1月份销售新车86,910辆新车，同比增长26%。东风集团旗下的东风日产1月份销量为12.4万辆，同比增长22.5%。东风本田1月实现销售7.21万辆，同比增长6.8%；东风悦达起亚1月销量2.04万辆；神龙汽车1月销量7027辆，同比增长90.2%。东风雪铁龙1月销量同比增长62.9%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 广汽集团旗下两大合资品牌中，广汽丰田1月销量89800辆，同比增长33%；广汽本田1月销量77625辆，同比增长24.2%。长安汽车旗下的马自达1月销量11,860辆，同比增长33.77%；长安福特30,117辆，同比增长96.10%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 自主品牌中，长安自主品牌销量达200,737辆，同比增长93.2%；乘用车销量达153,424辆，同比增长92.5%。比亚迪1月汽车销量为42401辆，同比增长68.44%，而新能源汽车销量更是同比增长182.88%。广汽集团自主品牌乘用车1月销量41756辆。东风自主品牌乘用车1月销量4.08万辆。上汽大通1月销量12503辆，同比增长56%。奇瑞汽车1月份销量56880辆，同比增长76.7%，奇瑞新能源乘用车销量达6705辆，同比增长570.5%。凯翼汽车1月销量达2493辆，同比增长100.7%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 上汽通用五菱1月销量达到15.91万辆，同比增长45%，其中五菱品牌销量达11.23万辆，新宝骏品牌销量达1.44万辆，海外出口汽车9061辆。除此以外，江铃汽车、北汽福田等自主品牌车企的1月销量也都有50% - 80%的增长。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在新造车企业中，蔚来汽车1月交付新车7225辆，同比增长352.1%；小鹏汽车交付6015辆，同比增长470%，而理想ONE在1月交付5379辆，同比增长355.8%。其中，蔚来汽车和小鹏汽车在1月再次创下了历史最好交付成绩。哪吒汽车1月份销量2,195辆，同比增长119.3%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>2021“开门红”的成色</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 1月汽车销量相较去年1月表现强劲，这主要是由于2020年春节为1月25日，远远早于2021年，车企放假较早导致汽车销量下降。另外，2020年1月下旬新冠肺炎疫情愈演愈烈，疫情防控措施也导致汽车销量下滑。2020年1月汽车销量基数较低，是2021年1月汽车销量大幅增长的原因之一。<strong> </strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 此外，今年1月汽车市场虽然出现了明显的回暖迹象，但是主要集中在第三周和第四周。根据乘用车市场信息联席会（以下简称“乘联会”）所提供的数据，今年1月第一周和第二周的乘用车零售数量同比分别下降7%和25%，只有第三周和第四周同比分别上升35%和168%。而考虑到2020年春节在第三周和第四周，如果外部条件不变，今年1月份的销量成色相比去年并不是很突出。在这样的基础下，接下来汽车市场未来的复苏仍然具有一定的不确定性。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 根据中国汽车流通协会所发布的1月份汽车消费指数来看，1月份汽车消费指数为27.6，相较上个月的78.9出现了大幅度的下降。不过，从往年的数据来看，1月是传统的销售淡季，汽车消费指数大幅下降并不奇怪。关于消费指数大幅下降的原因，中国汽车流通协会表示：“2021年1月以来多地疫情状况升级，临近春节各地疫情防控逐渐严格。1月节前效应不如去年强，销量有所下滑，主要是随着部分品牌价格回升，疫情防控限制人流返乡限制了节前汽车消费。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 关于即将到来的2月，以及2月份的汽车销量，中国汽车流通协会预测称，2月春节所在月是传统汽车消费低点，今年疫情防控使得大量人员无法返乡过节，冲淡了节前汽车消费，这将进一步拉低2月购车需求。同时，经销商从年底的降价冲量转到报价销售的策略，会导致汽车价格有所回升，也使得部分消费者暂缓购车。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 关于2021年乘用车全年销量，各大机构此前曾做出过一些预测，中汽协预计全年乘用车销量将达2170万辆，增幅7.5%，而乘联会和IHS预计增幅7%。整体上看，行业对2021年的行情较为乐观。（高飞昌）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[青岛新开两条欧亚班列快线]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0205/c1005-32023588.html</link>
            <pubDate>2021-02-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/images/2021-02/04/10/rmrbhwb2021020410p23_b.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　“齐鲁号”欧亚班列上合快线青岛胶州-阿塞拜疆巴库首班开行。<br /> 　　资料图片</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　本报电&nbsp;&nbsp;近期，上合示范区青岛多式联运中心接连开通两条欧亚班列线路——“齐鲁号”欧亚班列上合快线（青岛胶州-阿塞拜疆巴库）和“齐鲁号”欧亚班列鲁欧快线（青岛胶州-杜塞尔多夫-鹿特丹-伦敦），为欧亚经济贸易往来搭建了两条更为便捷的物流大通道。</p> <p> 　　2021年1月31日，随着一声汽笛长鸣，在青岛海关所属胶州海关监管下，一列满载有轮胎、空调等物资，共100标准箱的中欧班列，由青岛胶州发出到达8000多公里之外的阿塞拜疆首都巴库。</p> <p> 　　据介绍，“齐鲁号”欧亚班列上合快线采用“国际铁路+水路”的多式联运方式，由上合示范区青岛多式联运中心出发，经霍尔果斯口岸至哈萨克斯坦阿克套市，换乘轮渡横穿里海，抵达阿塞拜疆阿利亚特港，转铁路到达阿塞拜疆首都巴库。货物将被分拨至当地和土耳其、格鲁吉亚、罗马尼亚、意大利等国家。班列预计在途运行时间18-20天，相比货物经“海运+陆运”到达目的地用时节省约1/3。</p> <p> 　　“齐鲁号”欧亚班列上合快线胶州至巴库线路的成功开通，标志着青岛港与里海港口成功串联，上合快线辐射范围扩大至里海各港口及高加索地区。</p> <p> 　　此前开行的“齐鲁号”欧亚班列鲁欧快线，共计42个集装箱，由上合示范区青岛多式联运中心发车，经二连浩特出境，预计22天后到达德国杜塞尔多夫，其中13个集装箱将以公路运输的方式继续向西运输至荷兰鹿特丹，再经海运中转至英国伦敦。</p> <p> 　　据悉，鲁欧快线班列是“齐鲁号”欧亚班列自开行以来首次到达德国杜塞尔多夫，并通过“铁路+公路+海运”的多式联运方式延伸至英国伦敦，同时也是“齐鲁号”欧亚班列2021年拓展的首条新线路，运输线路约1.1万公里，横跨亚欧大陆东西两端。在当前海运运力紧张的情况下，“齐鲁号”欧亚班列鲁欧快线为客户提供了新的物流选择方式，对于强化中国与西欧陆路互联互通，促进中欧经贸往来具有重要意义。</p> <p> 　　据了解，为促进两条国际班列快线顺利开通运行，胶州海关为中欧班列开辟专用绿色通道，实施“5+2”“7×24”预约通关服务，减少随附单据和证明，减少报关次数，提高通关时效，允许在海关监管作业场所内开展海运箱和铁路箱换装作业，多方面降低企业运营成本，全方位保障班列运行。</p> <p> 　　2020年，上合示范区青岛多式联运中心“齐鲁号”欧亚班列开行401列，同比增加15.9%，为维护全球供应链稳定发挥了重要作用。目前，上合示范区青岛多式联运中心已开通国内外班列20余条，逐步构建起“东接日韩亚太、西联中亚欧洲、南通东盟南亚、北达蒙俄大陆”的国际物流大通道，可直达中亚五国、欧洲、蒙古、越南等10多个“一带一路”沿线及上合组织国家的40余个城市。下一步，青岛将推动烟台、威海、潍坊、日照等胶东半岛城市货源在青岛多式联运中心集聚，打造青岛辐射胶东半岛的中欧班列集结中心。</p> <p> 　　（宋晓华）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[舟岱大桥全线贯通]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0205/c1005-32023576.html</link>
            <pubDate>2021-02-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> <br /> 　　2月4日下午，在浙江宁波舟山港主通道海上互通施工现场，最后一片钢箱梁被缓缓地放在了舟岱大桥长白互通段F匝道合龙口，标志着舟岱大桥实现了全线贯通。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <br /> 　　舟岱大桥是沪舟甬跨海大通道的重要组成部分，对完善地区综合交通网络、支撑国家产业布局规划、推进长三角一体化发展具有重要意义。</p> <p style="text-indent: 2em;"> &nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> <span id="paper_num" style="text-indent: 2em; display: block;">《 人民日报 》（ 2021年02月05日 01 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1月份国家铁路货运量创新高]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0205/c1005-32023577.html</link>
            <pubDate>2021-02-05</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报北京2月4日电&nbsp;&nbsp;（记者陆娅楠）记者从国铁集团获悉：1月份，国家铁路货运量创历史新高，货物发送量完成3.24亿吨，同比增长11.8%；日均装车17.3万车，同比增长12.7%。其中，电煤运量增长强劲，完成运量1.2亿吨，同比增长23%，为国民经济平稳运行和人民群众温暖过冬提供了可靠运输保障。</p> <p> 　　国铁集团货运部负责人介绍，集团充分利用铁路新线开通不断增加的运能和“八纵八横”高铁网越织越密极大释放的货运能力，深入推进货运增量行动，大力实施以货补客，努力促进增运增收。组织各单位加大煤炭特别是电煤运输组织力度，主要煤运通道运输实现整体上量，全国350家铁路直供电厂煤炭存煤可耗天数稳定在13天以上。</p> <p> 　　中国铁路太原局集团公司以大秦、瓦日重载煤运通道为重点，主打晋煤外运，大秦、瓦日线运量同比分别增长18.3%和30.7%；中国铁路呼和浩特局集团公司利用唐包煤运重载通道，主打蒙西煤炭铁海联运，唐包线运量同比增长64.3%；中国铁路西安、武汉局集团公司加快打造浩吉线集疏运系统，积极组织陕煤直达外运，浩吉线运量同比增长86%。</p> <p> 　　据介绍，&nbsp;1月份，国铁集团进一步提高效率，稳步提升了集装箱装车水平，国家铁路集装箱日均装车完成3.5万车，同比增长42.6%；主动对接供需企业，签订煤炭产运需三方协议运量9.5亿吨，同比增加4440万吨，增长4.9%。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2021年02月05日 02 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[造车新势力产销大幅增长 汽车板块整体拉升]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0204/c1005-32022461.html</link>
            <pubDate>2021-02-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　2021年1月份车企销量大增，国内造车新势力1月份汽车交付量均实现大幅增长。受此消息影响，2月2日，汽车板块整体拉升。Wind数据显示，截至收盘，汽车板块整体涨幅6.59%，板块23只个股中19只上涨，4只下跌。个股当中，福田汽车、长城汽车、长安汽车涨停，比亚迪涨8.35%、宇通客车涨6.35%，一汽解放、广汽集团、江淮汽车等涨超4%。概念板块当中，汽车整车涨7.19%、新能源整车涨4.62%、吉利概念涨3.59%。</p> <p align="center"> <img alt="" src="/mediafile/pic/20210204/0/12459653653569561084.jpg" /></p> <p> 　　从近期表现来看，汽车板块刚刚经历一波短期调整。上周汽车（申万）行业指数下跌了3.63%，跑赢沪深300指数0.28个百分点。</p> <p> 　　消息面上，近两日国内造车新势力1月份销量纷纷出炉。2月2日，理想汽车公布的数据显示，理想ONE在1月交付5379辆，同比增长355.8%。2月1日，蔚来和小鹏汽车也同日发布了1月份销量。其中，蔚来1月交付了7225台，同比增长352.1%，连续6个月创单月交付数新高；小鹏汽车多项数据也创下历史新高，1月总交付量6015台，同比增长470%，连续7个月同比翻番，连续第3个月创历史最好交付成绩。</p> <p> 　　上周，新能源汽车“领头羊”特斯拉发布2020年业绩。特斯拉在期内实现首次全年盈利和连续第六个季度盈利，虽然第4季度毛利率环比下滑，但基本完成2020年交付目标。且现金流充足，经营性现金流量净额再创历史新高，总体上经营业绩良好。另一方面，从国内车企陆续发布的2020业绩预告来看，主要乘用车上市公司全年普遍实现了销量的同环比增长。</p> <p> 　　万联证券认为，特斯拉良好的表现正是全球电动化大趋势的缩影，持续看好2021年受政策支持、供给端丰富带来的销量确定性高成长的新能源汽车产业链，尤其是涨价预期、自主可控的核心零部件供应商。</p> <p> 　　交付量攀升的同时，造车新势力在产品研发及资本市场均有重要进展。近日，小鹏汽车宣布与大疆孵化的Livox览沃科技达成合作，在2021年推出全球首款搭载激光雷达的量产智能汽车。随后，小鹏汽车与广东省五家银行达成战略合作，获综合授信128亿元人民币，以支持业务运营及生产、销服体系的建设。理想汽车宣布在上海设立研发中心，致力于智能电动车技术的前沿开发，包括高电压平台及超快充技术、自动驾驶技术和下一代智能座舱科技，同时还将具备全新车型完整的研发能力。蔚来方面也宣布，2021年将在产品与技术领域持续投入，以带来更好的智能电动汽车使用体验。特斯拉也在积极扩充产能，弗里蒙特工厂产能达60万辆，上海超级工厂产能有望达到45万辆。（记者高伟）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[为出行保驾护航 让乘客安心暖心（暖相册·2021春运一线）]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0204/c1005-32022422.html</link>
            <pubDate>2021-02-04</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/2021-02/04/13/rmrb2021020413p21_b.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　中国铁路沈阳局集团有限公司的一名职工在严寒中整修线路设备。<br /> 　　刘洪超 刘 博摄影报道</p> </td> </tr> </tbody> </table> <table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/2021-02/04/13/rmrb2021020413p10_b.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　江西省南昌西站客运工作人员在为老年旅客提供服务。<br /> 　　胡 燕摄（人民视觉）</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　春运伊始，东北多地迎来寒潮天气，有些地区的气温降至零下30摄氏度。为确保铁路大动脉安全畅通，一线铁路职工驻守岗位，积极应对寒潮。他们冒着严寒清除桥梁下的积冰、整修线路设备、检查关键部位，为列车的安全运行保驾护航。</p> <p> 　　同时，今年各部门、各交通方式为提升服务质量推出了一系列举措。在做好疫情防控的同时，充分调动人力资源，保障旅客出行安全、有序。各地更加注重老年人出行服务，为有需要的老年人提供健康码代办代查、人工售检票、咨询指引等服务，解决老年人在出行中运用智能技术困难等问题。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2021年02月04日 13 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国进一步加强汽车召回管理]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0204/c1005-32022421.html</link>
            <pubDate>2021-02-04</pubDate>
            <author>本报驻韩国记者 马 菲</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　韩国国土交通部近日表示，随着《汽车管理法》及相关法规修订通过，针对缺陷汽车制造商的惩罚性损害赔偿制度将于2月5日起正式实施。该制度旨在加强对汽车厂商召回缺陷车辆的管理，进一步保护消费者的合法权益。</p> <p> 　　根据新规，汽车厂商若存在瞒报、漏报及虚报产品缺陷，或者推迟召回问题车辆等情况，将被处以相当于该产品销售额3%的罚款。如果厂商在政府介入调查前主动发现问题并召回车辆，最多可减免50%的罚款。如果厂商瞒报、漏报产品缺陷或对此不予纠正导致消费者蒙受损失的，最多可承担相当于消费者损失金额5倍的赔偿责任。</p> <p> 　　此外，新法规还强化了汽车制造厂商提交调查材料的义务。如果有关车型频繁发生自燃事故或造成人员伤亡，厂商应向有关机构提交产品缺陷的调查材料。如拒不提交，可视为相关产品存在缺陷，需采取召回措施。如厂商拒不履行召回措施，将被处以罚款。</p> <p> 　　此次法规修改是韩国2018年为应对宝马汽车起火事故而制定的相关法规的后续措施。2018年，韩国发生数十起宝马柴油发动机汽车自燃事故。宝马在事故发生后宣布召回问题车辆，共计42个车型、10.6万余辆汽车。这也是韩国规模最大的一次的进口车召回。事故最终调查报告显示，事故原因是废气再循环系统的冷却器设计存在缺陷，导致冷却剂泄漏。宝马公司在起火事故发生前已发现车辆缺陷，却隐瞒事实并蓄意推迟召回。韩国政府正对此展开调查，以便采取相关法律行动。</p> <p> 　　此后，韩国政府出台“汽车召回对应体系改革方案”，明确和加强对缺陷汽车召回的法律监管。韩国国土交通部表示，此次法规修改将引导汽车厂商迅速采取召回等措施纠正产品缺陷，政府今后将继续改善车辆召回制度。</p> <p> 　　（本报首尔2月3日电）&nbsp;&nbsp;</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2021年02月04日 17 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[网约车平台优化老年人打车服务]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0203/c1005-32020974.html</link>
            <pubDate>2021-02-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 日前，一些网约车平台相继推出措施，优化老年人打车服务。1月22日起，滴滴老年人打车小程序上线试运行，60岁以上老年人可在亲友协助下注册、认证，并设定10个常用地址。1月25日起，滴滴还在一些城市开通电话叫车热线，乘客拨打后由平台代为叫车。高德打车近日也上线了助老打车系列服务。通过高德打车小程序“一键叫车”功能，老年乘客不再需要输入起点和终点即可呼叫出租车，上车点根据乘客所在位置自动推荐，车辆到达后，乘客可当面与司机沟通目的地。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 交通运输部表示，将指导鼓励网约车平台优化约车软件、降低操作难度，让老年人能用、会用、想用，同时保持电召、扬召服务，保证老年人不会上网或者没有手机也能打车。&nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> （刘志强）</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《 人民日报 》（ 2021年02月03日 18 版）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“一键叫车”让老年人打车不再难]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0203/c1005-32020961.html</link>
            <pubDate>2021-02-03</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　互联网时代，街边招手打车渐渐被线上叫车替代。但是老年群体中不少人没有智能手机，或不会用手机小程序，出行只能靠子女帮忙代叫车，遭遇了“打车难”。</p> <p> 　　如何让老年人更好享受智能化服务带来的便利？滴滴出行于1月22日在全国正式上线试运行老人打车小程序，名为“滴滴老年版”。同时，1月25日起在试点城市开通电话叫车热线，并将根据用户反馈逐步推广到全国更多城市。</p> <p> 　　今后，10个常用场景可“一键叫车”。滴滴出行有关负责人表示，滴滴老人打车小程序对各个细节进行了“适老化”改造，例如大字号的简洁设计方便了老年人操作等。60岁及以上的老年人可在子女、社区工作人员及其他亲友的协助下注册并进行首次实名认证。小程序为老年人提供10个常用地址，提前输入常去的超市、医院、子女家等地址，当老年人有出行需求时，只需打开小程序选择常用地址，即可呼叫滴滴快车，实现“一键叫车”。</p> <p> 　　电话叫车服务同步上线。考虑到部分老年人没有智能手机或不习惯使用手机叫车方式，滴滴成立老年人打车电话热线，为老年人提供电话叫车服务。记者从滴滴出行了解到，1月25日，滴滴在广州上线了老年人电话叫车服务。经滴滴老人打车小程序实名认证后，60岁以上的老年人可通过电话叫车。“电话叫车也需要提前设置10个常用地点。目前电话叫车只支持起终点为常用地点的场景，而且只能呼叫出租车，使用现金支付”，滴滴出行有关负责人表示，叫车成功后平台会向叫车人发送短信告知车辆信息及预估到达时间，并通过电话联系叫车人。</p> <p> 　　考虑到老年人支付习惯，老人打车小程序支持线上支付及现金支付两种方式，呼叫滴滴快车可采用线上支付，呼叫出租车可采用现金支付。</p> <p> 　　据了解，国家层面此前已关注到老年人“打车难”问题。2020年11月，国务院办公厅印发《关于切实解决老年人运用智能技术困难的实施方案》，明确提出要“引导网约车平台公司优化约车软件，增设‘一键叫车’功能，鼓励提供电召服务，对老年人订单优先派车。”随后，2020年12月，交通运输部联合人力资源和社会保障部、国家卫生健康委、中国人民银行等七部门印发《关于切实解决老年人运用智能技术困难便利老年人日常交通出行的通知》，进一步细化交通运输领域便利老年人出行服务的政策措施，确保老年人日常交通出行。</p> <p> 　　滴滴出行有关负责人表示：“目前滴滴老人打车小程序和电话叫车热线仍在试运行阶段，技术和服务上还有很多不成熟，未来将不断升级各项功能，包括‘一键叫车’支持呼叫更多车型、开通亲友代付通道、接入交通部电话叫车热线等。”未来，滴滴将持续关注、收集老年用户及其亲友的使用反馈，不断优化老年人打车服务，持续推广无障碍出行，让老年人享受到更便利、更简单、更贴心的出行服务。（徐佩玉）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[小鹏NGP升级 开放NGP自动导航辅助驾驶]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0201/c1005-32019219.html</link>
            <pubDate>2021-02-01</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> <span style="text-indent: 2em;">1月26日，小鹏P7迎来了一次OTA升级：新增40多个新功能，将NGP自动导航辅助驾驶（公测版）向用户开放等，Xmart OS版本号为2.5.0。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> NGP，全称为“NGP自动导航辅助驾驶”，指的是可以基于用户设定的导航路线，实现特定场景下从A点到B点的自动导航辅助驾驶。当前小鹏P7在具备XPILOT 3.0系统的智尊版及鹏翼版上，可实现高速NGP，即在高精度地图所覆盖的多数高速公路和部分城市快速路可实现NGP功能。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2021/0201/MAIN202102011454000058868833360.jpg" style="width: 600px; height: 450px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 该功能的实现，可以带来一系列应用场景的升级，比如辅助用户实现自动变道超越慢车、自动选择最优车道、自动限速调节、自动进出匝道、自动切换高速公路、变道自动紧急避让、交通锥桶识别/避让、大货车规避、夜间超车提醒、故障车辆避让等功能，在适用路况下可辅助按照导航路径行驶，引导车辆抵达目的地。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 对比行业情况，业内人士指出，NGP（公测版）具有更高的场景覆盖率、更高的换道效率和更低的人工接管率，更适合中国路况。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 小鹏汽车自动驾驶的产品总监黄鑫介绍称，XPILOT 3.0是小鹏汽车最新一代的自动驾驶辅助方案，项目从2018年第一季度便开始启动。小鹏P7上市及交付从去年第二季度开始，实现了整个硬件系统的量产。随后，他们开始在P7车型上尝试OTA，开放在智尊版上的基础辅助驾驶功能。如今，XPILOT 3.0最重要的一个功能NGP终于面世。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “为了NGP的发布，我们需要做大量的测试，测试的足迹遍布祖国的大江南北，整个测试里程已经接近百万级，覆盖中国90%的高速公路。”黄鑫表示。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 小鹏汽车副总裁纪宇还在说明会上分享了测试背后的故事。出于对安全的考虑，他们要求每一公里对客户开放NGP的道路都必须由测试车亲自跑过。<span style="text-indent: 2em;">“一直以来，我们在智能功能体验方面都非常关注客户使用率、口碑、稳定性、安全性等指标，所以在我们选择OTA的功能时，首要考虑的就是对于客户有用的功能，尽量减少华而不实的功能开发。”</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> “做更懂中国的自动驾驶”是小鹏汽车一直以来践行的目标。除了NGP以外，在本次OTA中小鹏P7的XPILOT自动驾驶辅助系统还新增及开放多项主动安全辅助功能，包括FCW前向碰撞预警、RCW后方碰撞预警、LDW车道偏离预警等，为用户出行提供全方位的主动安全保障。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2021/0201/MAIN202102011454000184595747296.jpg" style="width: 600px; height: 300px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 小鹏汽车互联网中心副总经理刘毅林介绍称，2020年10月全场景语音功能推出之后，小鹏P7成为了全球首款拥有全语音车载系统的车型。此次OTA升级后，Xmart OS 2.5.0中的全场景语音功能将得到进一步的优化，响应速度提升20%，新增支持能量中心、蓝牙电话、摄像头3个应用，提升语音使用流畅度，并新增“打开/关闭单踏板模式”“关闭低速模拟音”等多个实用的指令。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在自动泊车方面，相较之前的版本，自动泊车成功率提升26%，泊车完成姿态正确率提升了7%，侧前车位识别率达到88%，泊入成功率提升26%，并在智享版、智尊版、鹏翼版车型上新增了手机泊车辅助。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 除了性能的优化提升，小鹏汽车在OTA升级背后的全栈自主研发能力也受到关注。全栈自研意味着小鹏从基层技术研发人员到高层技术管理团队都对产品有深入的了解。<span style="text-indent: 2em;">从本场OTA发布会中得以窥见，小鹏汽车身上所具备的“互联网+智能智造”属性。据了解，其研发团队均来自互联网、科技行业，了解产品技术和用户体验。此外，基于全栈自研，他们也能对产品开发及升级路线有更大的自主权，从而对产品快速迭代升级。这也是小鹏汽车在实现高质量的智能化道路上走出的扎实一步。</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国品牌汽车走俏中东（专家解读）]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0201/c1005-32018834.html</link>
            <pubDate>2021-02-01</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 当前，越来越多中国品牌汽车在中东国家受到消费者欢迎。据“阿拉伯商务网”近日报道，沙特、伊朗、阿尔及利亚等国已成为中国品牌汽车在中东及北非地区的主要销售市场。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 埃及中国商会的数据显示，2020年1—11月埃及汽车市场整体销量超过20万辆，同比增长26.61%；中国汽车同期在埃及销售约4.3万辆，其中乘用车销量约3.3万辆，同比增长82.17%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国品牌汽车正凭借其越来越好的产品质量、及时周到的售后服务、与时俱进的技术研发以及对客户需求的深度理解与快速响应，在中东市场日益崭露头角。2020年，中东占中国品牌汽车出口海外份额的33%。其中，沙特和埃及崛起，成为中国品牌汽车在中东地区的第一和第二大市场。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在客车市场，中国品牌汽车受到欢迎。在2006年成功服务多哈亚运会后，海格客车逐步提高卡塔尔的市场占有率，目前保有量近5000台。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 新能源车型渐成中国品牌汽车拓展中东市场的新亮点。宇通客车近期与卡塔尔国家运输公司签约的1002辆2022年卡塔尔世界杯车辆供应及服务合同，其中包括741辆纯电动客车。这批车辆将助力卡塔尔成为中东第一个客车大规模电动化的国家。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 对中国各大汽车品牌而言，中东地区一直是潜力巨大的市场。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从需求端来说，沙特、埃及、伊朗、阿联酋、以色列、科威特等中东国家都是比较富裕的国家，对以汽车为代表的消费品购买需求旺盛。除了对欧美高端品牌汽车有购买需求外，中东国家的中产阶层对质优价廉的中低端汽车也有较大需求。这就给中国品牌汽车进入中东市场提供契机。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从供给端来说，受新冠肺炎疫情影响，不少欧美国家的汽车出口受到诸多限制。而中国较早控制住疫情，可以为中东地区提供放心的产品和服务。此外，近年来，中国品牌汽车的质量不断提升，品牌也逐渐在海外市场打响。高性价比让中国品牌汽车逐渐在中东市场站稳脚跟。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 为了打开中东市场，中国车企下了不少功夫。一方面，中国车企在中东市场进行了充分调研，根据当地居民的驾驶习惯，对汽车的安全性能进行改进；另一方面，中国车企在完善售后服务方面也做足了功课，建立了一套完善高效的服务响应机制。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 与此同时，为整合优质资源、提高竞争优势，越来越多的中国车企从整车出口转向在当地投资建厂，不仅为当地提供了大量就业岗位和技术人才，还推动了中东国家汽车产业链的完善。而遵照当地法律政策实现本土化布局后，中国车企的服务范围和影响力将借助中东市场得到扩展。可以说，中国车企在中东实现本土化布局是一举多得和合作共赢的好事。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 当然，中国品牌汽车开拓中东市场也面临不少困境：一是从整体来看，中国品牌汽车在中东市场的占有率较欧美、日韩汽车还有较大差距；二是在中低端市场，中国品牌汽车也面临与其他国家品牌汽车激烈竞争的巨大压力；三是中国品牌汽车在推广销售过程中面临文化融合等问题。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 未来，中国品牌汽车要更好地布局中东市场，需要做到以下几个方面：一是要转变思维，树立合作共赢意识，严格遵守当地的法律法规，始终尊重当地的宗教文化习俗，积极和当地民众共享资金、技术、就业岗位等，努力在融入当地的过程中实现可持续发展；二是不断提高技术创新能力和标准化生产能力，持续提升产品的市场竞争力和品牌的国际影响力；三是借助互联网平台和数字传媒技术，因地制宜地扩大中国汽车品牌的宣传力度，加强培养具有国际视野的品牌营销人才。&nbsp;&nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> &nbsp;■ 受访专家：北京科技大学经济管理学院教授、中国工业经济学会副理事长 何维达</p> <p style="text-indent: 2em;"> （本报记者&nbsp;&nbsp;贾平凡采访整理）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[不一样的春运，一样的温情]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0201/c1005-32018801.html</link>
            <pubDate>2021-02-01</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　在全国上下倡导“就地过年”“减少流动”的疫情防控形势下，2021年春运与往年最大的不同，就是旅客人数显著减少。国务院联防联控机制春运工作专班数据显示，1月28日进入春运以来，每日旅客出行人数为1800万人次左右，同比下降七成左右。</p> <p> 　　出行人数少了，但铁路人、民航人等为春运所作的准备和努力没有减少，温暖旅客回家路，是春运永恒的主题。</p> <p> 　　<strong>春运，智能服务更高效</strong></p> <p> 　　今年春运与往年不同的是，疫情防控成为重中之重。全国铁路普遍采用“智能+人工”专业化服务模式，优化配置智能红外线测温仪，普及推广“无接触”测温，进出站旅客体温测量效率倍增。</p> <p> 　　“请旅客佩戴口罩，保持安全距离！”这是旅客在北京火车站听到最多的提醒。在进站口，戴着口罩的工作人员利用先进智能设备，不间断进行“三品”查危，耐心引导服务旅客，温馨提示旅客进站、乘车、出站全程佩戴口罩，严守“三道”防线“安全门”。天津站、天津西站、天津南站等火车站派出所还加大警力投入，对倒票、霸占售票机、买短（途）乘长（途）等涉票违法犯罪活动展开集中打击。</p> <p> 　　在上海虹桥站，铁路部门首次投放4台多功能智能保洁机器人，采用全视角“眼睛”自动识别环境、主动分析，并快速处置，同步完成“零接触”保洁、消毒。杭州、上海虹桥等站智能厕所实现了蹲位自动显示，保洁消毒也更加人性化。</p> <p> 　　“今年春运，智能化服务越来越先进。”合肥南站客运人员说，车站安装使用安检机，旅客只需走进毫米波测温安检一体机，静止站立两秒，即可完成成像数据采集。</p> <p> 　　铁路部门今年还在车站新增实名制验证与检票合并服务模式。以中国铁路上海局集团有限公司为例，全局140个车站的检票口闸机都具备自助实名制验证和自助检票功能。</p> <p> 　　为充分发挥电子客票便捷出行功能，上海局集团公司信息技术所对管辖内京沪高铁徐州东、宿州东等13个站、847台验票闸机更换升级，安装具有“三合一”读取器、二维码扫描口、刷脸进站功能新式闸机。</p> <p> 　　此外，新上铁集团公司在26个车站设置68组智能寄存柜，提供无人寄存服务；南京南站还设置了智能取餐柜，采用24小时不间断紫外线杀毒模式，提供中西餐热链餐食……</p> <p> 　　<strong>春运，“高铁+普速”回家更顺畅</strong></p> <p> 　　2021年春运前，京雄城际、京哈高铁京承段、郑太高铁、商合杭高铁合湖段、沪苏通铁路等新线高铁开通运营，全国更多地市高铁实现互联贯通，旅客出行变得更便捷。</p> <p> 　　以长三角铁路为例，目前高铁里程已达6008公里，长三角区域内城市群融入1-3小时“交通圈”，至北京、天津、西安等大城市间实现1000公里内5小时到达。“沪浙苏皖铁路加快发展，强力助推了长三角高质量一体化发展，春运旅客出行更轻松。”同济大学交通运输工程学院徐瑞华教授说。</p> <p> 　　春运期间，铁路部门按照“有流开车、无流停运”原则，通过增开客车、扩大列车编组、动车组重联运行、灵活调整售票时间等措施，实施“一日一图”动态配置运能，统筹高铁和普速既有通道能力，充分利用新开通的线路和新投用的动车组，努力为人民群众提供多样化的出行服务。</p> <p> 　　普速列车同样为旅客出行提供了足够保障，在保障列车安全运行的同时，全力做好列车防疫工作。在青岛客运段值乘的青岛至成都K208/5次列车上，不仅为旅客准备了“防疫便民箱”，备有一次性口罩、儿童口罩、消毒湿巾、酒精消毒片、口罩防勒“神器”等物品，餐车还根据就餐旅客人数，采取分时就餐、分隔就餐，为就餐旅客提供装口罩的一次性塑料封口袋等，并用3种不同颜色毛巾按顺序清理桌面、做好消毒。</p> <p> 　　<strong>春运，旅途体验更美好</strong></p> <p> 　　服务老幼病残孕等重点旅客，一直是铁路青年志愿者春运中的重点工作之一。在中国铁路成都局集团公司，休班团员青年持续参与志愿服务，截至1月31日18时，已经为800余名重点旅客群体提供了进站、候车、乘车引导、咨询等服务。在太焦高铁，焦作车务段组织青年志愿者在客流相对较大的焦作车站开展志愿服务，宣传引导无接触式进站，引导旅客使用自助闸机“一证通行”。在长三角万里铁道线上，南京“158”、上海“心尚”、合肥“明亮”、扬州“清馨绿扬”等100余个“上铁雷锋服务站”，联网接力服务，按类别优化完善重点旅客服务流程，畅通重点旅客服务受理渠道，为重点旅客打开一条条温情通道。</p> <p> 　　针对老年旅客，呼和浩特站启用了老年人专用售票窗口，降低了柜台高度并设置座椅，配备了更大字体的标识和扩音麦克风，老年旅客可以坐着与售票员面对面沟通。</p> <p> 　　“旅行安全最重要，防疫防护第一条，禁携‘三品’要知道，安全宣传我支招。”安徽宿州站组织党团员和青年志愿者关爱老年旅客，发送春运“安全福囊”，为旅客支招服务，更让旅客感受到浓浓的新春祝福。</p> <p> 　　由于职业特殊，在众多人今年还在适应就地过年时，众多铁路人早已习惯了在异地过春节。按照工作排班，老家在黑龙江的柳州机务段动车司机宋江，今年将在离家3510公里的桂林过年。除夕晚上，宋江的儿子在深圳，妻子在柳州，父亲在黑龙江。“旅客坐着我驾驶的列车安全到家团聚，是我最大的心愿。我觉得，只要心中有爱，一家人在哪儿过年都是一样的。”宋江说。（陆应果 记者 周伟）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[科普：乘火车飞机增加新冠感染风险？专家教你科学防护]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0201/c1005-32018797.html</link>
            <pubDate>2021-02-01</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　一年一度的春运正式拉开序幕，需要乘坐火车、飞机回家的民众开始担心旅途中可能的新冠感染风险。那么使用公共交通工具真的会增加感染风险吗？如何科学有效防护？</p> <p> 　　由于新冠病毒会经呼吸道飞沫传播，人员密度大的全封闭空调列车会增加感染风险。中英研究人员在美国《临床传染病》杂志刊载的论文详细揭示了乘坐火车感染新冠的风险。在长途旅行中，乘客经常会离开座位去打水、上洗手间或走动放松。当乘客离开靠窗或中间座位时，同排其他乘客需要给其让道，这可能会增加面对面的密切接触，病毒也容易近距离传播。</p> <p> 　　中国科学院地理科学与资源研究所、英国南安普敦大学等机构研究人员通过流行病学调查和建模，分析新冠确诊病例及其密切接触者的数据。该研究显示，如果同趟火车乘客中有新冠病毒感染者，那么其邻座乘客被感染的可能性最高，平均为3.5%；同排乘客被感染的可能性为1.5%；在该感染者前后各3排、左右各5列范围内者，其感染新冠病毒的平均可能性是0.32%。</p> <p> 　　研究者还发现，上述感染风险会随着社交距离变远而降低，随着旅行时间变长而升高；平均每多1小时的共同旅行时间，感染风险会增加0.15%；如果坐在邻近新冠感染者的座位上，则每小时增加1.3%的感染风险。</p> <p> 　　研究人员建议，为降低感染风险，乘火车出行时，同一排至少间隔2个座位就座，旅行时间最多3小时为宜。座位消毒、出发前对乘客测温、勤洗手等措施有助降低新冠感染风险。</p> <p> 　　北京大学环境科学与工程学院生物气溶胶实验室负责人要茂盛1月31日接受记者采访时建议民众戴好口罩；尽量少触摸公共场所物品的表面；尽量避免去交通设施的卫生间；尽量通风；尽量用一只手触碰自己，另外一只手负责推拉门；与他人保持距离。</p> <p> 　　乘坐飞机是否也会增加感染新冠的风险呢？美国疾病控制和预防中心认为，民众在航空旅行时，需在安检排队和航站楼内耗费大量时间，可能会与其他人及物体表面密切接触，增加了新冠感染风险。不过，得益于飞机上的空气流通和过滤系统，大部分病毒和细菌很难在机舱里传播。但如果身处拥挤的机舱，就很难保持社交距离。人们在机舱里通常坐得很近且持续数小时，这增加了暴露于病毒中的风险。</p> <p> 　　国际航空运输协会的专家在《美国医学会杂志》网站上发表的文章认为，乘飞机旅行感染新冠的风险，一般比乘火车或在办公室、教室、超市里感染新冠的风险低。因为飞机上的空气流通速度远高于普通建筑内部，机舱中循环的空气一半来自舱外的新鲜空气，一半来自高效空气过滤器过滤过的舱内空气。与其他乘客的接触是可能的感染风险，不过座椅靠背部分发挥了物理隔离作用。</p> <p> 　　国际航空运输协会等组织的专家也给出了乘坐飞机的防护建议：戴好口罩；在感觉不适时尽量不出行；限制随身行李数量；与他人保持足够距离；及时向机组人员汇报其他乘客不舒服的情况；调节头顶上方空调出风口的风量至最大，并对着头部方向；尽量坐着不走动；频繁洗手或消毒，避免用手触碰面部。(彭茜)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[特斯拉正式公布2020年财报]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0129/c1005-32016635.html</link>
            <pubDate>2021-01-29</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 28日，特斯拉日前正式公布了2020年财报，财报显示特斯拉2020年第四季度营收107.44亿美元，同比增长46%。更难能可贵的是，全年公司自由现金流达28亿美元，连续6个季度实现盈利。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此外，特斯拉2020年第四季度现金及现金等价物达到194亿美元。利润方面，特斯拉GAAP(通用会计准则)第四季度净利润为2.7亿美元，非GAAP净利润(未计股份支付费用)为9.03亿美元。销售方面，特斯拉2020年总交付量为499647辆。</p> <p style="text-indent: 2em;"> &nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京发布2021年春节进返京新规]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0129/c1005-32016623.html</link>
            <pubDate>2021-01-29</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 日前，北京市政府新闻发言人徐和建在今天的疫情防控发布会上通报称，春节前后这段特定时间，充分考虑境内外疫情严峻复杂形势、大人流增加的疫情传播风险，北京分级分类采取相对从严从紧的防控措施，自1月28日至3月15日，国内低风险地区人员进返京须持抵京前7日内核酸检测阴性证明，抵京后实行14天健康监测，满7天、满14天各开展一次核酸检测。在京停留不足14天的，以实际在京时间落实健康监测和核酸检测要求。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 徐和建介绍，进返京人员健康监测期间可以正常出行和工作生活，不得参加各类集体活动，不聚餐、不聚集，做好个人防护，自觉保持合理活动范围和社交距离，并按要求向社区（村）或单位、工地、酒店等报告健康状况，出现异常症状及时报告并就医排查。此外，河北省低风险地区进返京人员及环京地区通勤人员按照现行进京政策执行。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 根据最新政策，国内中高风险地区及全域实行封闭管理的人员，原则上不能进京。确需进京的须经当地省级疫情防控部门批准，持72小时内核酸检测阴性证明。低风险地区人员进返京后，旅居地调整为中高风险地区的，按照北京防疫政策落实隔离观察和核酸检测措施。国内其他口岸入境人员满21天方可进京，进京后补足7天健康监测。未满21天已进京的，补足7天居家或集中隔离、7天健康监测。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “民航、铁路、公路将合理调控进返京交通流量。”人徐和建介绍，人员进返京后，要全面落实健康管理措施，社区（村）和单位、工地、酒店等要对进返京人员建立台账、滚动摸排，核验抵京前7日内核酸检测阴性证明，督促落实14天健康监测和抵京后核酸检测措施。对未持有效核酸证明的，抵京当日先进行一次核酸检测，结果未出前严格控制流动。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 徐和建说，各用工单位、高校要合理安排务工人员、学生错峰避峰返京返岗返校。党政机关干部带头在京过节，非必要不出京，确须离京的严格落实“谁审批、谁负责”。市民应自觉做好个人体温、症状等日常健康监测，对拒不配合防疫管理的，将视情承担相应法律责任。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 徐和建表示，北京各区和相关部门要组织开展春节走访慰问活动，为节日期间坚守疫情防控、城市管理服务及重大工程项目一线的职工群众发放春节礼包。同时，组织开展“春风行动”，为有临时就业意向的留京人员推荐工作岗位，指导公共就业服务机构提供“共享用工”服务，增加灵活就业岗位供给。全市大型超市、主要商业综合体、菜市场、快递网点正常营业，在做好疫情防控前提下开展各类消费促进活动，向在京过年人员发放消费券。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 春节期间，北京各公共图书馆、文化馆、美术馆、博物馆、影剧院、体育场所、公园、景区、乡村民宿、实体书店等在落实疫情防控要求的前提下，采取预约、限流、错峰等方式有序开放；有条件的场所、项目适当延长开放时间，提供打折优惠或免费服务，春节期间市属公园免费开放；提前启动2021年度北京惠民文化消费电子券发放工作，向市民群众发放冰雪公益体验券；组织线上文艺展演、旅游资源推介、春节庙会等活动，增加网络、电视、广播等文化体育节目供应。北京联通、电信、移动公司每个在网手机号码可在规定期限内免费领取20G北京本地流量包，供春节期间使用。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 徐和建表示，北京鼓励企业根据运营计划和员工意愿出台激励措施，以岗留工、以薪留工，引导员工在京过年；合理安排春节期间生产、错峰放假或调休以及员工技能培训等，为在京过年员工发放节日礼包，安排好集中居住的外地员工业余生活。（中青报·中青网记者胡宁 刘世昕）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京交管部门推出多项措施 全力保障春运期间道路交通安全有序]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0129/c1005-32016682.html</link>
            <pubDate>2021-01-29</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京1月29日电 （王紫）28日，北京市公安局公安交通管理局发布消息，为做好春运期间道路交通管理工作，根据公安部、市公安局工作部署，北京公安交管部门精心组织，提前制定春运交通安全管理方案，以防事故、保安全、保畅通为重点，源头监管与路面管理相结合，加强宣传提示、执法管控、便民服务，强化交通安全风险隐患排查治理，严查严整道路交通秩序，推出多项工作措施：</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一是春运前，北京公安交管部门会同交通运输、应急管理、文旅等部门，提前对辖区“两客一危一货”运输企业开展集中检查，督促运输企业、客运场站落实交通安全主体责任，对“两客一危一货”车辆安全技术状况开展全面排查，对进出站的跨省市营运客车做到逐车检查、逐车登记，督促落实动态监控制度，对从事春运的客运驾驶人开展安全教育。严禁不合格的车辆、不合格的驾驶人参加春运。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 二是提前排查道路安全隐患，对排查的公路交通事故多发点段和桥梁隧道、临水临崖、急弯陡坡、长大下坡、团雾多发等高风险路段严密防范措施。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 三是春运期间，严格检查“两客一危一货”、面包车、“营转非”大客车等重点车辆，严厉查处“三超一疲劳”、酒驾醉驾、不按规定路线行驶、不按规定时间行驶、涉牌涉证等严重交通违法行为。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 四是针对城市、高速公路、国省道、农村“四大战场”突出管控重点。高速公路重点查处超速行驶、疲劳驾驶、不按规定车道行驶、违法占用应急车道、客运车辆凌晨2时至5时违规运行等严重影响安全的违法行为；国省道严管通行秩序，严查货车违法载人、超限超载、面包车超员等违法行为；农村派出执法小分队加强流动检查，发挥农村“两站两员”作用，加大对面包车超员、货车违法载人、酒后驾驶、无证驾驶等违法行为的劝导纠正力度；城市狠抓秩序管理，严查酒驾醉驾，严防发生恶性事故。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 五是在主干公路进城路段、高速公路服务区路段、检疫站点附近路段等易拥堵节点，加强巡逻管控和指挥疏导，严管严查严重影响通行秩序的违法行为。同时，密切省际协作，加强信息共享，发现车辆长距离排队的，协同做好远端提示与分流，最大限度防范长时间、大范围交通拥堵。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 六是针对春运期间可能遇到恶劣天气等突发情况，会同相关部门因时因势制定完善交通应急保障方案预案，做好充分的力量准备、物资装备准备。与气象、交通运输等部门密切协作，健全应急响应和联合指挥机制，积极做好恶劣天气条件下应急准备，协调交通运输部门和高速公路经营管理单位提前将救援车辆和应急装备投放到桥梁、隧道、互通立交等重点路段，一日降雪降水结冰，及时铲雪除冰，最大限度保障通行安全。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 七是加强信息发布，全方位开展春运交通安全宣传提示。围绕节日出行、自驾出行高峰等重点时段，针对客运企业负责人、营运驾驶人、自驾返乡群众、农村群众等重点群体开展分类预警提示；依托全媒体渠道，加强警示教育，广泛宣传安全行车、安全乘车常识，曝光春运期间易发多发的严重违法，着力增强群众安全意识、规则意识和法治意识。春运期间，持续开展交通信息引导服务，通过互联网地图运营商、户外显示屏、广播电视、新媒体等媒介，及时发布主干公路交通状况、交通流量等提示信息，引导群众合理出行、文明出行、守法出行、安全出行。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2020年汽车制造业营业收入同比增长3.4%]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0129/c1005-32016611.html</link>
            <pubDate>2021-01-29</pubDate>
            <author>刘洋 刘晓梦</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　近日，中国汽车工业协会发布数据显示，2020年汽车制造业营收81557.7亿元，同比增长3.4%，占规模以上工业企业营收总额的7.7%。</p> <p> 　　其中，利润方面，2020年汽车制造业累计实现利润5093.6亿元，同比增长4%，环比下滑3.2%，占规模以上工业企业实现利润总额的7.9%。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[七市共建广州都市圈城际铁路]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0129/c1005-32016536.html</link>
            <pubDate>2021-01-29</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报广州1月28日电&nbsp;&nbsp;（记者罗艾桦）为实现粤港澳大湾区与珠三角城际铁路的互联互通，26日，广州、珠海、佛山、东莞、中山、江门、肇庆7市市长齐聚广州，共同研究广州都市圈城际铁路事宜。广州都市圈城际铁路共计15个项目，其中枢纽项目5个，总投资398亿元；城际铁路项目10个，总投资3585亿元，建设里程656公里。</p> <p> 　　据悉，秉承广州地铁集团“一张网、一张票、一串城”理念，除了广清城际清远至省职教城段、广清城际广州至广州北段两个项目继续由省负责，其余13个项目将交由广州市总牵头，全方位负责前期研究、设计、投资、建设、运营、管理等。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2021年01月29日 10 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[公路通 产业兴]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0129/c1005-32016487.html</link>
            <pubDate>2021-01-29</pubDate>
            <author>本报记者 郑少忠 杨颜菲</author>
            <description><![CDATA[<P>　　走进江西省新余市，笔直宽阔的马路通达四方，来来往往的汽车载着农产品驶向城市商超，也载着城里的游客到乡村观光。近年来，新余市大力实施城乡融合交通战略，将域内9条国省道公路与农村公路无缝连接，4800多公里的高速、国省道、农村公路网纵横交错，铺就了乡亲们脱贫奔小康的致富路。</P><P>　　公路通，产业兴。分宜县操场乡太湖村脱贫户钟桂生勤劳肯干，种西瓜、种枇杷，但因交通闭塞，产品卖不出去。政策支持，村里修通产业路，解决了农产品卖难，钟桂生种了70亩水稻、3亩蜜橘，发展了20亩水面养殖，2020年收入10多万元，成为远近闻名的“产业脱贫之星”。</P><P>　　“现如今，村里的农产品在产业基地打包装车，沿着县道、省道直接上高速，再也不愁运不出去了！2020年村民人均纯收入达13860元。”太湖村党支部书记黄银生难掩喜悦。</P><P>　　公路修通后，老百姓的致富劲头越来越足。坐拥星落湖、桃源洞等自然景观和塘西古村落等人文景观，操场乡年吸纳旅客近万人次。农民黄红牙看到了商机，搞起了农家乐，“2020年收入20万元左右，今年我打算扩大草莓和枇杷种植，游客多，农产品在家门口就能卖个好价钱。”</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2021年01月29日 18 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[交通运输部：全国春运期间预计发送旅客11.52亿人次]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0128/c1005-32015679.html</link>
            <pubDate>2021-01-28</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京1月28日电 （王紫）今日，交通运输部举行1月份例行新闻发布会，发布和解读《交通运输部关于服务构建新发展格局的指导意见》。交通运输部新闻发言人、政策研究室主任吴春耕表示，交通运输部持续加强春运客运量的有关分析和研判，不断优化预测结果。今年春运的客流量将会明显减少。最新预估数据为：全国春运期间累计发送旅客11.52亿人次左右，日均2880多万人次左右，比2019年下降六成以上、比2020年下降两成多。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 吴春耕介绍，为了做好春运与疫情防控相关工作，按照国务院决策部署，交通运输部在国务院联防联控机制下成立了春运工作专班，交通运输部与国家发改委、卫健委、公安部等15个部门共同开展工作。及时共享信息，会商研判春运疫情防控的形势变化，研究制定春运疫情防控策略，目前春运专班已经印发《2021年综合运输春运疫情防控总体工作方案》。下一步，将围绕“三个字”来重点做好工作，确保“疫情不因春运而扩散”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>一是提倡“减”字，减少人员的流动聚集，减少在途时间。</strong>将积极响应“就地过年”的倡议，引导大家就地过年，减少出行的总量。同时还指导各地根据本地务工流、学生流、旅游流等主要客流特点，按照地方政府就地过年、错峰返乡返岗、避峰开学、预约限量接待旅游等相关政策要求，完善运输组织方案，优化运力调配，强化客运场所、旅游景区景点、农村地区等运力投放和应急调度，提高疏运能力，减少旅客分散流动、减少集中聚集，减少在途时间。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>二是突出“防”字，严格做好交通运输疫情防控。</strong>一方面，研究制定疫情分类应对预案，提升客运疫情防控标准。全面严格落实乘客测温、查验健康码、全程佩戴口罩、“一米线”、控制客运载客率等防控措施。积极推进人脸识别、刷证核验、电子客票等“无接触”服务，减少人员聚集和交叉接触感染。提高客运场站和交通运输工具通风消毒频次，加强高速公路服务区餐饮等重点场所环境管理和疫情防控，对高速公路通行介质CPC卡也就是大家上高速拿的通行卡，定期消毒处理。严格落实国际客运航班熔断措施。另一方面，严格进口冷链物流及入境人员疫情防控。督促指导从事进口冷链物流，以及进口高风险非冷链集装箱运输的企业，严格执行从业人员防护、运输工具消毒等相关规定。继续执行公路水运口岸入境运输“货开客关”总要求，严格落实入境人员防控措施和闭环管理。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>三是做好“保”字，优化运输服务保障路网畅通。</strong>在严格落实疫情防控措施的前提下，还将进一步做好运输服务保障，优化路网运行服务，做好突发事件应对处理等相关工作。印发《公路服务区和收费站新冠肺炎疫情防控工作指南》，明确提出春运期间除因疫情防控需要或出现其他必须关停情况外，公路服务区和收费站应保持开通正常运营状态，未经批准不得擅自关闭。还建立并且完善路网调度部省站三级协调调度机制，加强路网运行监测和分析研判，全力疏堵保畅，提升车辆通行效率。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[京台高速公路泰安至枣庄改扩建工程预计于2021年底全线通车]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0128/c1005-32015633.html</link>
            <pubDate>2021-01-28</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 京台高速公路泰安至枣庄改扩建工程沿既有公路加宽由现双向四车道拓宽为双向八车道，于2019年6月开工建设，预计于2021年底全线通车。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据悉，京台高速公路泰安至枣庄改扩建工程由山东高速集团投资建设，按双向八车道高速公路标准改扩建，设计速度120km/h，以两侧拼宽为主，局部受限路段单侧拼宽、高架桥为辅的方式进行改扩建。主线全长189.493公里，项目概算263.86亿元，批复工期42个月。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 智慧高速：项目以“全天候通行、全路段感知、全过程管控”为建设定位，以“智能管服、快速通行、安全保障、绿色节能、车路协同”五大体系为支撑，以智慧隧道为突破点，打造融“智能运输网、传感通信网、绿色能源网”于一体的在全国具有示范引领作用的智慧高速示范项目。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 新设备新技术：项目采用超大断面一次性摊铺，联合机械设备制造单位，根据项目建设实际优化改进原18.75米大断面抗离析沥青混合料摊铺机，制造出DT2360型大断面摊铺机并成功应用，打破港珠澳大桥大断面摊铺机一次性摊铺宽度世界纪录，成为同期项目中横向摊铺宽度最大的一个；大力推行新技术应用，在高速公路改扩建项目中推广桥涵装配化施工工艺，实现涵洞、立柱、盖梁的预制拼装，在提升施工效率的同时，明显提高了工程质量，树立了改扩建项目建设的新标杆。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <span style="text-indent: 2em;">&nbsp;文化之路：项目积极打造以“山水之路·朝圣之旅”为主题的文化之路。以改扩建的6对服务区为切入点，大力实施特色景观工程。枣庄服务区在保证使用功能的同时，增加山东特色文化展示区、民俗工艺体验区、地方特产速购区、地方特色餐饮招商区、司机之家、品牌商店等拓展功能，将成为具有浓厚地方特色的全新商业综合体。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 科技创新：项目贯彻“机械化换人、自动化减人”建设理念，引入自动滚焊机、数控弯曲机、焊接机器人等自动化设备，提高工效。此外，还有激光超声波（双系统）桥面铺装摊铺机、“节水保湿养生膜”覆盖养生、大型桥梁水中围堰筑岛、智慧工地物联网系统等多项开发和应用，大力推动产学研深度融合，将科研成果充分运用到项目建设中。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2020年底，由山东高速集团投资建设的京台高速泰安至枣庄改扩建项目顺利完成27.9公里路段的施工转序，标志着该项目第二阶段160.9公里的施工转序任务全部完成，全线进入第三阶段施工，迈出了实现通车目标的关键一步。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第二阶段交通转序是边通车、边施工条件下，高速公路改扩建项目承上启下的关键环节。建设单位形成了一套“先建后拆、错峰巡查、分组设牌、多级防护、立体提醒、夜间诱导”的交通安全保障措施，有效保障了边通车、边施工条件下的道路通行安全。项目二次交通转序打通了沿线通行“易堵点”7处，消除易拥堵路段11.1公里，有效提升了通行效率。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 当前，京台高速泰安至枣庄改扩建项目第三阶段路改桥、扩孔桥、桥梁拆除新建和旧路病害处理等各项施工任务正按计划有序推进。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[《交通运输部关于服务构建新发展格局的指导意见》发布]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0128/c1005-32015520.html</link>
            <pubDate>2021-01-28</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京1月28日电 （王紫）今日，交通运输部举行1月份例行新闻发布会，发布和解读《交通运输部关于服务构建新发展格局的指导意见》（以下简称《指导意见》）。交通运输部新闻发言人、政策研究室主任吴春耕指出，<span style="text-indent: 2em;">为了充分发挥交通运输在服务构建新发展格局当中的支撑保障和先行作用，</span><span style="text-indent: 2em;">《指导意见》</span><span style="text-indent: 2em;">提出，服务构建新发展格局应当遵循“当好先行、服务人民、改革创新、开放合作、系统观念、安全发展”的原则，统筹发展和安全，巩固拓展疫情防控和经济社会发展交通运输成果，把握节奏、优化结构，内提质效、外保安畅、内外连通，着力“强网络、建体系、抓创新、促开放、优治理”。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 吴春耕表示，<span style="text-indent: 2em;">经过多方共同努力，现代化高质量的国家综合立体交通网加快形成，现代交通物流体系加速完善，交通运输跨界跨业融合深度发展，交通运输开放合作水平显著提升，统一开放的交通运输市场加快建立，交通运输成为形成完整内需体系的坚实支撑、国内国际双循环相互促进的重要纽带、产业链供应链安全稳定的保障基石，交通运输在构建新发展格局中的支撑保障和先行作用充分发挥。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 吴春耕介绍，构建新发展格局，关键在于实现经济循环流转和产业关联畅通。交通运输是畅通国内国际双循环的重要纽带和基础支撑。因此，围绕上述目标，指导意见围绕扩大循环规模、提高循环效率、增强循环动能、保障循环安畅、降低循环成本五个方面提出了20项重点任务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一是“强网络”，主要是完善综合交通网络，扩大循环规模。建设现代化高质量的综合立体交通网，加快提升城市群、都市圈交通承载能力，推动完善农村交通基础设施网络，推进综合交通枢纽提档升级，促进形成优势互补的区域格局，稳定和拓展交通投资空间。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 二是“建体系”，主要是构建现代物流体系，提高循环效率。进一步优化运输结构，推进交通物流与制造业深度融合，持续提升冷链物流、电商物流、农村物流、城市配送等专业物流服务能力，加快建设应急物资运输保障体系。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 三是“抓创新”，主要是坚持创新驱动发展，增强循环动能。推进新型交通基础设施建设，促进新业态新模式发展，促进消费扩容提质，培育交通运输产业链优势。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 四是“促开放”，主要是推进更高水平对外开放，保障循环安畅。建设面向全球的运输服务网络，建立安全可靠的国际物流供应链体系，提高国际运输应急处突能力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 五是“优治理”，主要是优化政府治理，降低循环成本。深化交通运输重点领域改革，进一步优化营商环境，推动行业治理高效能。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此外，为了有效保障《指导意见》落地实施，交通运输部主要在以下三方面做出安排。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一是制定三年行动计划。研究提出2021年至2023年交通运输服务构建新发展格局三年行动计划，围绕扩大循环规模、提高循环效率、增强循环动能、保障循环安畅、降低循环成本5个方面的20项具体任务具体细化形成了48项重点开展的工作清单，同时明确责任单位，扎实推进。<span style="text-indent: 2em;">如说扩大循环规模方面，三年行动计划在指导意见确定的6大项任务的基础上，进一步细化分解形成了11项重点工作，明确提出要推进川藏铁路重大工程建设，加快国家高速公路畅通扩能，推进长江干线、西江航运干线、京杭运河高等级航道建设等，还提出以国家级综合交通枢纽城市为重点，引导推进40个重大综合交通枢纽项目建设等多项重点任务。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 二是强化规划政策支持。指导相关单位将本单位的工作纳入服务构建新发展格局中统筹考虑和谋划，加强规划对接和政策支持，确保党中央、国务院决策部署落到实处。特别对于各地符合交通强国建设试点的重点工作，我部将按程序纳入交通强国试点来予以指导推进。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 三是加强人才队伍建设。主要是围绕服务构建新发展格局需求，培养具有国际竞争力的青年科技人才后备军。加大培训力度，加强创新型、应用型、技能型人才的培养。大力弘扬劳模精神、劳动精神、工匠精神，努力建设高素质交通系统劳动大军。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[交通运输部：春节假期全国收费公路将继续免收小型客车通行费]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0128/c1005-32015564.html</link>
            <pubDate>2021-01-28</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京1月28日电 （王紫）今日，交通运输部举行1月份例行新闻发布会，发布和解读《交通运输部关于服务构建新发展格局的指导意见》。交通运输部新闻发言人、政策研究室主任吴春耕表示，<span style="text-indent: 2em;">今年春节假期，全国收费公路将继续免收小型客车通行费，具体免费时段从2月11日0时至17日24时。普通收费公路以车辆通过收费站收费车道的时间为准，高速公路以车辆驶离出口收费车道的时间为准。免费通行的车辆范围为7座及以下小型客车。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 吴春耕介绍，由于今年春运疫情防控的需要，全国多地都号召大家就地过年，减少流动，减少聚集。今年春运期间，我国人口流动规模预计将明显低于常年。在需求缩减和运力提升双重作用下，预计营业性客运压力将减轻，但是考虑到疫情，大家开车回家的情况会增加，所以自驾出行将有所增加。从出行人群看，今年春运学生流错峰将会比较明显，务工流、探亲流出行将相对分散。从出行选择情况看，预判部分长途跨省旅游流可能转为中、短途自驾休闲旅游；部分中、短途出行可能由火车转为私家车或包车，假期高峰时段城市周边公路通行压力将进一步加大。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 交通运输部将指导各地交通运输部门在做好疫情防控的前提下，统筹做好路网保通保畅等相关工作。主要有三个方面的措施：</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一是加强路网运行监测。主要是落实部省会商工作机制，加强对重要运输通道、旅游风景点周边道路等路段的运行监测，确保遇到有关情况及时处置。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 二是有效应对恶劣天气。加强与气象部门沟通会商，密切关注天气变化，与公安部、中国气象局等单位加强协调联动，共同做好恶劣天气公路交通突发事件应急处置保通保畅等工作。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 三是做好风险路段排查和整治等相关工作。指导各地交通运输部门进一步加强农村公路风险排查，很多人都可能开车回家过年，农村地区车流量会进一步增加，交通运输部将进一步完善风险等级较高路段安全防护措施，不断提升农村公路安全水平。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 最后，吴春耕呼吁，春节假期请大家尽量减少不必要的出行。如需要出行，一定要做好疫情防控，合理规划出行路线，提前了解相关的信息，确保路途平安。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2020年交通运输主要指标总体呈现“先降后升”走势]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0128/c1005-32015652.html</link>
            <pubDate>2021-01-28</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京1月28日电 （记者刘佳）今日，交通运输部举行1月份例行新闻发布会，发布和解读《交通运输部关于服务构建新发展格局的指导意见》，并回答记者提问。交通运输部新闻发言人、政策研究室主任吴春耕指出，2020年交通运输主要指标经过年初的大幅下降后持续恢复，总体上呈现“先降后升”的走势。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 吴春耕表示，从2020年交通运输经济运行的有关情况来看，受疫情影响，交通运输主要指标出现比较大波动，特别经过年初的大幅下降后持续恢复，总体上呈现“先降后升”的走势。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一是交通固定资产投资率先补齐缺口、实现较快增长。2020年，预计完成交通固定资产投资3.48万亿元，其中公路水路预计完成投资2.59万亿元，完成全年1.8万亿元投资目标任务的143.8%，超额完成目标任务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 二是营业性客运量逐步恢复，但累计规模仍然有所下降。2020年全社会完成营业性客运量96.7亿人，同比下降幅度45.1%，其中公路、水路客运量分别下降47.0%、45.2%。全国36个中心城市完成公共交通客运量441.5亿人，同比下降33.7%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 三是货运量规模基本恢复至上年同期水平。2020年，全社会完成营业性货运量463.4亿吨，同比下降0.5%，已基本回补疫情造成的缺口。其中公路、水路货运量分别下降0.3%、3.3%。货运量从5月起至12月连续8个月保持正增长。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 四是港口货物吞吐量增长较快。2020年完成港口货物吞吐量145.5亿吨，同比增长4.3%，其中内贸完成100.5亿吨，同比增长4.4%；外贸完成45亿吨，同比增长4%。集装箱吞吐量完成2.6亿标箱，同比增长1.2%。港口货物吞吐量4月至12月连续9个月实现正增长。交通运行指标总体还是非常好的。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[交通运输部强化机制、政策、资金保障 全力支撑冬奥交通筹办工作]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0128/c1005-32015677.html</link>
            <pubDate>2021-01-28</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京1月28日电 （记者刘佳）今日，交通运输部举行1月份例行新闻发布会，发布和解读《交通运输部关于服务构建新发展格局的指导意见》，并回答记者提问。交通运输部新闻发言人、政策研究室主任吴春耕指出，交通运输部全力支持延崇高速、张承高速等冬奥配套交通基础设施建设项目按期高质量建成，加快推进京礼高速公路智慧公路试点工程。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 吴春耕表示，<span style="text-indent: 2em;">在第24届冬奥会工作领导小组的统一领导下，交通运输部着力强化机制、政策、资金等保障，全力支撑冬奥交通筹办工作。其中，涉及交通运输部的5项基础设施建设任务已经按期完成，2项赛事组织和服务方面的任务进展符合预期；由交通运输部牵头的冬奥交通工作协调小组2020年度的16项任务均取得了预期进展和成效，2021年已制定了工作要领，其中的14项任务，目前正在有序推进。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 在冬奥配套交通基础设施建设方面，交通运输部牵头组建冬奥会重大交通保障项目推进协调组和技术专家组，加强督导协调和技术指导，累计安排车购税等补助资金116.8亿元，全力支持延崇高速、张承高速等冬奥配套交通基础设施建设项目按期高质量建成，加快推进京礼高速公路智慧公路试点工程。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 吴春耕介绍，兴延高速已于2019年1月完工通车，延庆支线于2020年12月通车；延崇高速路在2019年底完工通车；京张高铁和崇礼铁路也是在2019年12月通车；“一条高铁、三条高速、多条干线”的交通网络建设任务也已完成；宁远机场改扩建项目于2020年8月完成并通航。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在交通运输服务保障方面，2019年，交通运输部牵头会同北京冬奥组委、京冀两地政府以及工信部、公安部等8家国务院部门单位等共同组建北京冬奥会交通工作协调小组，合力推进跨部门、跨区域、跨方式交通筹办工作。2020年，主办城市交通场站、加氢站、邮政营业场所无障碍环境等冬奥交通服务设施不断完善；同时冬奥专用道设置指南、通行管理政策和疏堵保畅预案等车辆运行保障方案不断健全；此外，冬奥会交通运输服务车辆和驾驶员筹措工作也在顺利推进、高铁专项工作组已经成立，交通保障团队陆续组建到位。同时，指导各成员单位统筹疫情防控和交通保障，做好交通保障风险防范的相关工作。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 近期，交通运输部正在会同北京冬奥会交通工作协调小组各成员单位，按照“简约、安全、精彩”的办赛要求，进一步调整完善冬奥交通筹办工作，全面做好交通运输领域赛会服务保障工作，努力推动京津冀协同发展在交通领域取得更多成果，更好为冬奥会做好服务。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[组图：落实防疫措施 从一张高速通行卡做起]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0128/c1005-32015484.html</link>
            <pubDate>2021-01-28</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京1月28日电 （鄂智超 胡挹工）今日，2021年春运正式开启。上午10点，位于北京的京开高速西红门收费站进出京方向车流通畅，秩序井然。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “您好，通行卡已消毒请您放心。”在人工收费窗口，工作人员正在把经过消毒的通行卡递给司机。首发集团京开分公司西红门收费所副所长张子健介绍，为强化防疫措施，每张高速通行卡在发放给司机前，需要经过多次消毒。工作区内每天定时进行消杀作业，严格落实疫情防控工作，降低道路运输传播风险。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[青岛中车四方打造中国高铁“金名片”]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0128/c1005-32014958.html</link>
            <pubDate>2021-01-28</pubDate>
            <author>宋晓华</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> <br /> 　　1月22日，中国高铁迎来“高寒勇士”。由位于青岛的中车四方股份公司自主研制的CR400AF-G新型复兴号高寒动车组，从北京出发奔向哈尔滨。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <br /> 　　作为复兴号家族中的最新成员，CR400AF-G型动车组是复兴号的“高寒版”，拥有耐高寒、防冰雪的特殊技能，能在-40℃的低温环境下以时速350公里高速奔跑，堪称世界“最抗冻”高速动车组。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “高寒版”复兴号是中车四方轨道交通装备产业谱系中的一员。在中车四方，创新与进步一直在发生：凭借不断提升的创新实力，高速动车组在这里以每四天三列的速度出品；从这里，城轨地铁列车驶向国内外100多条线路；产品出口世界27个国家和地区，成为驶向海外的一张靓丽的“中国名片”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 取得创新突破</p> <p style="text-indent: 2em;"> 能在-40℃高速奔跑的“高寒版”复兴号是如何炼成的？</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中车四方股份公司主任设计师贾向杰介绍，新型“高寒版”复兴号从列车使用的材料、电气元器件到车体、转向架、供风制动等关键系统部件均进行了耐低温设计，可以说“抗寒能力”武装到了牙齿。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “关节”抗冻。在低温环境下，金属材料中有些碳钢材料可能会发生脆裂，所以该列车车下吊挂用螺栓螺母采用能抗低温的铬钼合金、不锈钢材料，列车在极寒天气下运行，螺栓、螺母也不会脆裂。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “脚”抗冻。这列动车组具有车轮防滑、防抱死功能，当检测到车轮转速异常时，自动减小制动力、牵引力，并通过撒砂装置提高摩擦力，避免冰雪天气行车时车轮打滑。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “血管”防冻。列车水箱、水管配备“暖宝宝”——加热盘、电伴热线，箱体和管路外部穿上了厚厚的“棉衣”——防寒棉，天寒地冻也能正常供排水。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 这样的创新，早已融入中车四方的发展基因中。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 走进中车四方交车线，一列列崭新的高速动车组如同巨龙般整齐排列，蓄势待发。这里跑出了中国高铁太多的“第一”：</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国首列时速200-250公里、首列时速300公里、首列设计时速380公里高速动车组以及首列“复兴号”动车组，都诞生于此。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 这里驶出的CRH380A，创下了时速486.1公里的世界高铁运营试验第一速；“复兴号”动车组实现时速350公里商业运营，使中国成为世界上高铁商业运营速度最高的国家。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2020年6月，由中车四方承担研制的时速600公里高速磁浮试验样车成功试跑，标志着中国高速磁浮研发取得重要新突破。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 到今天，从这里驶出了1500多标准列高速动车组，是中国在线运营高速动车组数量最多的企业。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 加速驶向海外</p> <p style="text-indent: 2em;"> 创新驱动，助力企业“领跑”，也为企业在国际竞争中赢得市场。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国高铁装备制造企业是“中国制造”“走出去”的代表，而中车四方正是其中的佼佼者。近年来，中车四方紧抓“一带一路”建设和高铁“走出去”的黄金机遇，大力推进国际化经营，积极开拓海外市场，引领高端轨道交通装备加速“出海”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2017年4月，中国与印度尼西亚企业合作建设的雅加达至万隆高速铁路总承包合同在印尼雅加达签署。中车四方将为雅加达至万隆的高铁提供11列时速350公里的高速动车组。这成为中国高铁全方位“走出去”的第一单。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在新加坡，中车四方先后获得916辆地铁车辆订单，实现了中国地铁车辆出口发达国家的突破。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在巴西，2017年9月，中车四方赢得64辆城轨车辆订单，这是中国企业在巴西圣保罗赢得的城轨车辆第一单。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在斯里兰卡，中车四方先后4次累计获得390辆内燃动车组订单，占到斯里兰卡铁路运营车辆总数的50%以上，成为斯里兰卡最大的铁路客运装备供应商。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在阿根廷，中车四方赢得总计709辆城际动车组供货合同，成为迄今为止中国最大的城际动车组出口订单。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 值得一提的是，2020年中车四方还克服新冠肺炎疫情困难，积极推进海外市场开拓，成功签署多个海外出口订单，“走出去”取得新突破。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2020年6月，中车四方与阿根廷国家铁路公司通过视频方式，“云签署”了阿根廷709辆城际动车组的维保项目合作协议，中车四方将为对方提供维保方案、技术服务和维保配件。这是企业“产品+技术+服务”全方位走出去的又一重要成果。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 与此同时，中老（老挝）铁路动车组项目合同签署，中车四方作为牵头方组建联合体，将为中老铁路量身定制时速160公里集中动力动车组。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 随后，中车四方中标智利国家铁路公司“阿拉米达-奇廉”铁路6列（24辆）内燃-电力双动力动车组订单。这是智利首个双动力轨道列车项目，也是中国轨道交通装备企业赢得的首个双动力动车组出口订单。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 截至2020年底，中车四方轨道交通装备已出口全球27个国家和地区，成为奔跑在海外的一张靓丽“中国名片”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 打造产业集群</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在青岛，中车四方已带动轨道交通装备业形成产业集群，汇聚成为具有世界影响力的“动车小镇”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中车四方所在的青岛城阳区，已集聚了中车四方股份、中车四方有限和庞巴迪3家整车制造企业以及威奥、欧特美等骨干配套企业400余家，产业集聚水平位居全国首位。仅2020年，就有中车研究院青岛分院、中车科技园（青岛）有限公司、中车信息技术分公司在青岛相继成立，以中车四方为龙头企业牵引，青岛轨道交通产业集群发展正输出源源不断的动能。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 科研力量的不断加码，也为青岛轨道交通装备产业提供助力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 这里有中国第一个国家级技术创新中心——国家高速列车技术创新中心。目前，该中心已组建了由国内外21名顶尖专家合作加入的高端智库，中车工业研究院、北京航空材料研究院等10余所知名高端科研机构相继入驻，并与德国德累斯顿大学、德国蒂森克虏伯公司等多所大学、机构开展深度合作，集聚各类高端人才230多人。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 如今，中国近60%的动车组和25%的地铁车辆都从这里驶出，先后建设了国家新型工业化产业示范基地、国家外贸转型升级基地、国家首批战略性新兴产业集群，成为名副其实的“高铁心脏”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 当前，青岛正做大做强以轨道交通为代表的高端装备产业链，将打造具有全球影响力的先进制造聚集地、国际高端新兴轨道交通技术策源地、国际公认的轨道交通技术标准引领地、国际领先的产业创新资源交汇地。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 随着更多的创新人才和项目聚集，青岛将在轨道交通装备产业释放更多更强大的新动能。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中老铁路铺轨工程取得进展]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0128/c1005-32014969.html</link>
            <pubDate>2021-01-28</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报老挝1月27日电&nbsp;（记者刘少华）当地时间1月26日晚10时，随着最后一片T梁在老挝乌多姆塞省华楠站双线特大桥缓缓落定，中铁二局承担的中老铁路812孔T梁制运架任务圆满收官，中老铁路磨丁-万象段顺利架通，为中老铁路铺轨工程的推进及全面建成通车创造了有利条件。</p> <p> 　　中老铁路是“一带一路”标志性工程，是中国与老挝、东盟实现互联互通共同发展的重要通道，北起老中边境口岸磨丁，南至老挝首都万象，全长422.4公里。中老铁路全部采用中国技术和管理标准建设，设计时速160公里，为电气化客货共线铁路。该工程于2016年12月全面开工，计划2021年12月建成通车。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京：对电动三四轮车持续整治]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0128/c1005-32014908.html</link>
            <pubDate>2021-01-28</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　自去年12月底启动电动三四轮车集中整治行动以来，北京市公安局会同交通、商务、市场监管、城管执法等部门，一方面从销售环节进行源头治理，一方面规范路面通行秩序，持续开展综合治理工作。截至目前，在前后两轮集中收网行动中共查处非法销售门店29家及存储仓库1处、电动三四轮车路面重点违法7500余起，39人因涉嫌销售伪劣产品罪被公安机关依法刑事拘留。</p> <p> 　　集中整治行动开展以来，市公安局刑侦总队紧盯非法电动三四轮车销售、运输、储存、拼改装等环节，开展全链条打击工作，从源头切断非法电动三四轮车流入北京市的渠道。</p> <p> 　　今年1月12日，刑侦总队组织牵动16个公安分局，又开展了第二轮集中收网行动。截至1月22日，在第二轮集中收网行动中又查处非法销售门店23家，依法刑事拘留27人，扣押电动三四轮车128辆，其中三轮车36辆，四轮车92辆。</p> <p> 　　顺义警方在摸排辖区内电动车销售门店过程中，发现一门店销售伪劣电动三四轮车，并从该门店及其仓库中查获8辆伪劣四轮电动车。据店主交代，他于2020年9月从山东的一个展销会上订购了一批伪劣电动四轮车，一共卖出13辆，累计销售金额18万余元。目前，该店主已被顺义警方依法刑事拘留。</p> <p> 　　1月15日，大兴公安分局还打掉了一个通过线上、线下两种途径销售伪劣电动四轮车的犯罪团伙。犯罪嫌疑人王某从京外购进伪劣电动四轮车，租赁门店雇人进行销售，甚至发展成了一条集收购、销售、售后服务为一体的产业链。去年以来，王某在山东注册公司，将经营渠道扩展至互联网平台，继续销售伪劣电动四轮车。经初步调查，该团伙已累计销售伪劣电动四轮车500余辆，销售金额达1000余万元。目前，王某等4名犯罪嫌疑人已被大兴警方依法刑事拘留。</p> <p> 　　在深化“断源”行动的同时，市公安局交管局还牵头启动了查处电动三四轮车道路交通违法行为专项整治行动。重点是查处电动三四轮车6种道路交通违法行为，即：违反道路交通信号灯通行；在道路上逆向行驶；违法进入高速路、快速路及环路主路；占压消防通道、残疾人专用停车位违法停放；在人行道上行驶；非法揽客运营。截至目前，已查处电动三四轮车路面重点违法行为7500余起。</p> <p> 　　1月19日，丰台交通支队大红门大队民警工作中发现，在某小区门口，两辆电动三轮车并排横向停放，堵塞了消防通道。随后民警将两辆电动三轮车拖移，并依法对车主处以200元罚款处罚。就在同一天，东城区建国门桥下，执勤交警拦下一辆逆向行驶的电动三轮车，交管部门依法对驾车人处以罚款200元。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[有序做好春运期间群众出行核酸检测工作]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0128/c1005-32014881.html</link>
            <pubDate>2021-01-28</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京1月27日电&nbsp;&nbsp;（记者胡喆）为做好春运期间群众出行核酸检测有关工作，国务院应对新型冠状病毒肺炎疫情联防联控机制综合组印发了《关于有序做好春运期间群众出行核酸检测工作的通知》。</p> <p> 　　针对中高风险地区及其所在地市人员出行，通知指出，高风险地区人员或近14天内有高风险地区旅居史人员春运期间不流动。中风险地区人员或近14天内有中风险地区旅居史人员春运期间原则上不流动；如确需出行，须经当地疫情防控指挥部批准，并持有72小时内有效新冠病毒核酸检测阴性结果。中、高风险地区所在地市的其他人员春运期间省际、市际出行，须持7日内有效新冠病毒核酸检测阴性结果。</p> <p> 　　针对低风险地区人员出行，通知明确，14日内有发热、咳嗽、咽痛、腹泻、味觉嗅觉减退等临床症状之一者，尽量避免非必要出行。低风险地区的进口冷链食品从业人员、口岸直接接触进口货物从业人员、隔离场所工作人员等重点人群确需省际、市际出行的，以及跨省返回农村地区的返乡人员，应当持7日内有效新冠病毒核酸检测阴性结果。其他人员应当持健康通行码“绿码”出行，在体温正常且做好个人防护的前提下有序流动。如无必要，低风险地区人员应当尽量避免前往中、高风险地区及其所在地市。</p> <p> 　　通知强调，各地要积极探索集中带量采购方式，批量采购核酸检测试剂、防护用品等耗材，降低核酸检测成本。检测试剂及配套产品生产企业所在地政府要多措并举改善对企业的服务，尽力采取相关扶持措施帮助企业降低生产成本。要提前与开展核酸检测业务的公立医院、第三方检测机构等签订购买服务协议，以量换价，降低单次核酸检测价格。按照自愿原则，春节期间返乡人员核酸检测可以采取10混1混采技术开展检测，降低个人检测费用负担，并及时出具检测报告。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2021年01月28日 13 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[确保人民群众安全出行 确保重要物资运输畅通]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0128/c1005-32014670.html</link>
            <pubDate>2021-01-28</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　新华社北京1月27日电&nbsp;&nbsp;中共中央政治局委员、国务院副总理刘鹤27日下午在北京检查春运工作。他强调，党中央、国务院高度重视春运工作，这是一项重要的政治任务和民生工程。当前国内外疫情防控形势依然严峻复杂，要把疫情防控放在春运工作首位，毫不放松抓实抓细各项防控工作，确保疫情不因春运扩散；要加强运输组织和服务保障工作，确保人民群众健康安全平稳有序出行；要畅通交通物流，确保民生商品和重要物资运输供应。</P><P>　　刘鹤先后来到京平高速北务服务区、首都机场、北京朝阳站等地，听取交通运输部、北京市政府及铁路、民航等有关单位春运工作情况汇报，实地检查春运疫情防控、路网保通保畅、便民服务、安全保障等情况，并慰问了奋战在春运第一线的志愿者、公安干警、交通运输行业干部职工。刘鹤指出，今年春运不同以往，受疫情影响，我们出台了倡导就地过年、返乡核酸检测等政策，预计今年春运客运量总体下降，但春运期间人员集中流动与疫情防控任务交织叠加，春运组织保障工作难度加大，各级交通运输部门和运输企业要坚持底线思维，强化责任担当，科学分析研判，加强组织协调，统筹做好春运疫情防控和服务保障工作，切实做到两手抓、两手都要硬。</P><P>　　刘鹤强调，要扎实做好春运疫情防控工作，加强客流分析研判，聚焦客流行前引导和管控，严格执行春运疫情防控标准，强化“人、物、环境同防”，坚持分级分类应对，区分高、中、低风险地区，严格控制各类交通运输工具载客率，认真落实测温留观、消毒通风、应急处置要求，坚决遏制病毒通过交通运输工具传播，有效降低春运疫情扩散风险。要全力做好春运服务保障工作，强化综合运输协同衔接，统筹运力调配，做好生活物资和能源保供，推行便民服务举措，大力推动健康码“一码通行”，加快推广电子客票等“无接触”服务，更好落实便利老年人出行相关措施，积极开展公铁、空铁等联程运输服务，制定安全应急预案，及时处置突发情况，努力为人民群众提供健康安全优质的运输服务保障。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2021年01月28日 04 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[车市复苏 消费升级（新数据 新看点）]]></title>
            <link>http://auto.people.com.cn/n1/2021/0114/c1005-31999192.html</link>
            <pubDate>2021-01-14</pubDate>
            <author>本报记者 王 政</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/2021-01/14/01/rmrb2021011401p26_b.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> &nbsp;</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　1月13日，中国汽车工业协会发布的统计数据显示，2020年，我国汽车产销分别完成2522.5万辆和2531.1万辆，同比分别下降2.0%和1.9%，降幅比上年分别收窄5.5和6.3个百分点，年产销量连续12年全球第一。“这充分体现了我国汽车产业的强大恢复能力和中国经济的强大韧性。”中国汽车工业协会副秘书长陈士华表示。</p> <p> 　　——年产销均超过2500万辆，折射出汽车市场复苏超预期，伴随国民经济稳步回升，消费需求加快恢复。</p> <p> 　　冬日的广州市南沙区阳光明媚，今年即将投入运营的广汽丰田第四生产线，正进行紧张的设备安装调试工作。“广汽丰田三大工厂设计产能60万辆，从2020年4月开始就一直处于超负荷生产状态，全年完成销量76.5万辆，同比增长12%，产能利用率高达127.5%。第四生产线投产后，将进一步缓解产能不足的问题。”广汽丰田副总经理黄永强说。</p> <p> 　　统计数据显示，从2020年4月开始，我国汽车产销已连续9个月正增长，销量增速连续7个月保持在10%以上。其中，商用车产销连续9个月刷新当月历史纪录。新能源汽车产销从2020年7月开始正增长，12月更是创下历史新高，全年产销分别完成136.6万辆和136.7万辆，同比分别增长7.5%和10.9%。“2020年，中国汽车市场成为全球车市为数不多的亮点，年销量占世界汽车总销量的份额提升至33%。”陈士华说。</p> <p> 　　中国汽车工业协会副总工程师许海东说，预计2021年汽车销量有望超过2600万辆，同比增长4%。</p> <p> 　　——年产销均超过2500万辆，得益于政府部门推出的政策“红包”，以及一系列扩大有效投资的政策措施。</p> <p> 　　“购买纯电动车后，还能享受市里推出的优惠政策。”在深圳工作的张先生很开心，因为他得知深圳市2020年推出的购车补贴、停车优惠等政策“红包”将延期到2021年6月底。</p> <p> 　　“政府部门出台的一系列促进汽车消费政策，有效释放了市场需求。”许海东说，包括增加小客车指标、汽车以旧换新补贴等，再加上多种促销活动，有力推动了乘用车市场回暖。</p> <p> 　　基础建设投资的拉动，加上国Ⅲ汽车淘汰带来的需求红利，推动商用车持续强劲增长。2020年，我国商用车产销分别完成523.1万辆和513.3万辆，同比分别增长20.0%和18.7%。</p> <p> 　　——年产销均超过2500万辆，也基于企业抢抓电动化、智能化、网联化机遇。</p> <p> 　　“以前只听说智能电动汽车可以在线升级，没想到我的燃油车也可以。”2020年12月1日，在北京从事房地产评估工作的王宇，成为了上汽通用汽车首次车载互联系统在线远程升级的体验者。</p> <p> 　　“在新能源车成为全球汽车产业和消费转型升级主要方向的同时，智能化正成为汽车变革和增长的主要驱动力。”上汽通用汽车智能网联平台执行总监王晨东说，去年上汽通用对三大品牌17个车系的车载互联系统进行了在线升级，今后将保持一年多次的更新频率。</p> <p> 　　据统计，2020年，我国搭载智能网联系统的新车比例已达48.8%，比全球平均水平高出3.8个百分点。与此同时，国内搭载有条件自动驾驶功能的乘用车新车销量达260万辆，约占同期全国乘用车新车销量15%左右。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2021年01月14日 01 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
