<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[读书频道]]></title>
        <image>
            <title><![CDATA[读书频道]]></title>
            <link>http://book.people.cn</link>
            <url>http://www.people.cn/img/2014peoplelogo/rmw_logo.gif</url>
        </image>
        <description><![CDATA[读书频道]]></description>
        <link>http://book.people.cn</link>
        <language>zh-cn</language>
        <generator>www.people.cn</generator>
        <copyright><![CDATA[Copyright 1997-2016 by www.people.com.cn. all rights reserved]]></copyright>
        <pubDate>2021-05-18 17:28:13</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[十月人民好书榜 | 读书不觉已秋深，一寸光阴一寸金]]></title>
            <link>http://book.people.com.cn/n1/2020/1030/c68880-31911797.html</link>
            <pubDate>2020-10-30</pubDate>
            <author>孟丽媛</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 古典诗词大家叶嘉莹以一生倾情讲述的“诗词故事”，冯骥才笔下那些拿生命祭奠美的“艺术家故事”，岁时节日、汉字演变、传统书画等沉淀在历史中的“文化故事”……秋尽冬来，本期“人民好书榜”为读者带来了十本（套）新近出版的好书，让我们在深秋的暖阳和红叶里，一起品读“中国故事”。</p> <p style="text-align: center;"> <strong>《掬水月在手：镜中的叶嘉莹》</strong></p> <p style="text-align: center;"> <strong><img alt="" src="/NMediaFile/2020/1029/MAIN202010291715000571424386460.jpg" style="width: 200px; height: 267px;" /></strong></p> <p style="text-align: center;"> 行人文化 活字文化/编著</p> <p style="text-align: center;"> 四川人民出版社</p> <p style="text-indent: 2em;"> “掬水月在手，弄花香满衣。”叶嘉莹先生是享誉海内外的中国古典文学研究大家，一生诗词创作不辍、才情卓著。《掬水月在手：镜中的叶嘉莹》以同名传记电影大量采访素材为基础，将叶嘉莹先生的自述、诗作与他人的回忆、感发熔于一炉，再辅以百余张高清剧照和手稿信札，从多个角度展现其人格、学养、精神世界高度统一的大师风采。</p> <p style="text-align: center;"> <strong>《艺术家们》</strong></p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2020/1029/MAIN202010291719000499205181428.jpg" style="height: 293px; width: 250px;" /></p> <p style="text-align: center;"> 冯骥才/著</p> <p style="text-align: center;"> 人民文学出版社</p> <p style="text-indent: 2em;"> “他们是天生的苦行僧，拿生命祭奠美的圣徒，一群常人眼中的疯子、傻子或上帝。”作家、画家、文化学者冯骥才以最新长篇小说《艺术家们》展现了国内半个多世纪以来艺术家们的生活故事和创作历程，呈现出同时期国内艺术事业、社会环境的发展与变迁。此外，作者对绘画、文学、音乐等艺术门类的独特体悟与思索也跃然其中。</p> <p style="text-align: center;"> <strong>《心事》</strong></p> <p style="text-align: center;"> <strong><img alt="" src="/NMediaFile/2020/1029/MAIN202010291724000194185777507.jpg" style="width: 200px; height: 268px;" /></strong></p> <p style="text-align: center;"> 刘庆邦/著</p> <p style="text-align: center;"> 人民文学出版社</p> <p style="text-indent: 2em;"> 痴痴守望未婚夫的农村少女、深爱妻子的矿工、困境中惺惺相惜的恋人……鲁迅文学奖获得者、作家刘庆邦的最新短篇小说集《心事》收录了22个有关“爱情”的故事。将生活比作淤泥，将爱比作荷花，刘庆邦认为，爱是一种特殊的生命体验，关乎生命本能。在本书中，他以诗意笔触书写着普通生活中“刻骨铭心的爱情”，传递其对爱和美的思考。</p> <p style="text-align: center;"> <strong>《春天的来客：陈布文文集》</strong></p> <p style="text-align: center;"> <strong><img alt="" src="/NMediaFile/2020/1029/MAIN202010291724000446182871220.jpg" style="width: 200px; height: 279px;" /></strong></p> <p style="text-align: center;"> 李兆忠/编</p> <p style="text-align: center;"> 人民文学出版社</p> <p style="text-indent: 2em;"> 作家陈布文是国徽设计师、艺术家张仃的夫人，其作品与现实主义文学一脉相承，叙事优雅节制，文笔清逸质朴。《春天的来客：陈布文文集》一书收录了其数十年间创作的小说、散文、诗歌以及书信、日记等，其中包括二十余万字未刊稿，较为全面地展现了陈布文的文学创作生涯，也折射出其独特的思想内涵和审美格调。</p> <p style="text-align: center;"> <strong>《图文中国史》</strong></p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2020/1029/MAIN202010291725000065487277457.jpg" style="width: 200px; height: 267px;" /></p> <p style="text-align: center;"> 樊树志/著</p> <p style="text-align: center;"> 中华书局</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中华五千年文明源远流长。以朝代更迭为架构，《图文中国史》从“史前文明曙光”讲起，深入浅出地对中国古代各个朝代的重点专题进行研究和书写，呈现历朝历代在文化、制度、经济和对外交流等方面的特点。大量深具历史价值的图片对文字加以解释说明，让读者在“图文并茂的中国史”中领略中华文明的磅礴璀璨。</p> <p style="text-align: center;"> <strong>《穿透：像社会学家一样思考》</strong></p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2020/1029/MAIN202010291725000399951074316.png" style="width: 200px; height: 300px;" /></p> <p style="text-align: center;"> 严飞/著</p> <p style="text-align: center;"> 上海三联书店</p> <p style="text-indent: 2em;"> 社会学是认识世界、思考问题的工具。《穿透：像社会学家一样思考》一书以社会学经典理论为基础，从构成社会的秩序与人性出发，通过30余个热门的社会现象和熟悉的生活场景，带领读者分析、揭示其蕴藏的社会问题，进而了解社会现象的核心本质及社会学规律，探讨和理解当下之中国。</p> <p style="text-align: center;"> <strong>《中国古代岁时节日》</strong></p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2020/1029/MAIN202010291726000476721325429.jpg" style="width: 250px; height: 278px;" /></p> <p style="text-align: center;"> 常建华/著</p> <p style="text-align: center;"> 中国工人出版社</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中秋节的拜月习俗从何而来？重阳节为何要登高远眺？春节都有哪些食俗和讲究？《中国古代岁时节日》一书将中国古代重要节日的渊源、习俗讲究、饮食文化等娓娓道来，以细致描写和系统研究反映出中国古代汉族岁时节日的基本面貌，将沉淀在岁月中的传统文化记忆一一唤醒。</p> <p style="text-align: center;"> <strong>《大地的云朵：新疆棉田里的河南故事》</strong></p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2020/1029/MAIN202010291727000119313341205.jpg" style="width: 200px; height: 291px;" /></p> <p style="text-align: center;"> 阿慧/著</p> <p style="text-align: center;"> 河南文艺出版社</p> <p style="text-indent: 2em;"> 每到棉花成熟时，大批河南农村妇女结伴而行，远赴新疆采摘棉花。作者阿慧深入新疆种棉区，与拾棉工同吃同住同摘棉，以第一手素材创作出长篇纪实文学《大地的云朵：新疆棉田里的河南故事》，反映拾棉工鲜为人知的生活与劳作、困顿与挫折、坚忍与奉献，也描绘了她们的人生梦想和对美好生活的向往。</p> <p style="text-align: center;"> <strong>“看中国”艺术译丛</strong></p> <p style="text-align: center;"> <strong><img alt="" src="/NMediaFile/2020/1029/MAIN202010291728000185577288330.png" style="width: 250px; height: 250px;" /></strong></p> <p style="text-align: center;"> [法]拉斐尔·佩初兹</p> <p style="text-align: center;"> [日]金原省吾</p> <p style="text-align: center;"> [英]劳伦斯·比尼恩</p> <p style="text-align: center;"> [瑞典]喜仁龙等/著</p> <p style="text-align: center;"> 中信出版集团</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在国际艺术舞台上，中国古代艺术呈现出哪些特质？《西方视野里的中国画家》《唐宋之绘画》《亚洲艺术的魂》《浪漫的中国艺术》四本著作选取了不同的研究对象，深入探究着中国传统艺术在世界舞台上展现的独特魅力，同时也道出了文明交流互鉴对艺术文化繁荣发展的重要作用。</p> <p style="text-align: center;"> <strong>《汉字就是这么来的》系列图书</strong></p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2020/1029/MAIN202010291729000089263183053.jpg" style="height: 220px; width: 220px;" /></p> <p style="text-align: center;"> 孟琢/著</p> <p style="text-align: center;"> 湖南少年儿童出版社</p> <p style="text-indent: 2em;"> 探索中国古代历史和文化的“秘密”，常常需要用到汉字这把“钥匙”。从甲骨文到金文、小篆、隶书、楷体，《汉字就是这么来的》系列图书深入挖掘了约400个汉字的“前世今生”和演变历程，生动谐趣地讲述了汉字背后承载的历史文化。除了汉字的造字逻辑和演变历程等，古代天文地理、衣食住行等知识也蕴藏其中，发人深省。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[《小顾聊印象派》带你走进印象派画家的世界]]></title>
            <link>http://book.people.com.cn/n1/2019/1202/c68880-31485788.html</link>
            <pubDate>2019-12-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京12月2日电 由北京磨铁图书策划出版，艺术普及达人顾爷新作《小顾聊印象派》现已全国发售。12月1日，顾爷在北京中信书店举行新作分享会。轻松的氛围，幽默的话语与其说是一场分享会，更像是一群热爱艺术的人的对谈。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2019/1202/MAIN201912021526000457804484058.jpg" style="width: 600px; height: 400px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 分享会现场。主办方供图</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从神话到文艺复兴，顾爷用两部曲，搭建起了一个“小顾艺术宇宙”。经过两年的沉淀，顾爷携新书再次与读者见面，这次将目光聚焦到印象派。在被问及这部作品称之为初心之作的原因时，顾爷称：“印象派是小顾聊绘画系列的开始，经过了这么多年的打磨，我对印象派又有了一些新的认识，自己也有一些成长和改变，所以想带着这份初心把更有意思的印象派分享给大家。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 新书共收录了九位印象派代表画家，在顾爷看来他们身上并没有任何共同特性，有意思的地方就是每个人都不一样，每个人都有着不同的故事。同时他也希望读者们可以通过了解画家背后的故事，来走进印象派的世界。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 分享会后，现场的粉丝向顾爷抛来了一系列刁钻的问题。面对读者的犀利提问，顾爷从容答到未来将保持着这份初心去探索更多绘画的领域，将更多艺术以亲近的形式呈现在大家眼前。（实习生李爽爽）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[《我和我的祖国》《攀登者》《中国机长》出版连环画]]></title>
            <link>http://book.people.com.cn/n1/2019/1202/c68880-31485266.html</link>
            <pubDate>2019-12-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京12月2日电 《影画中国·献礼卷》：《我和我的祖国》《攀登者》《中国机长》新书分享会暨图书首发式11月30日在首届天府书展上举行。具有122年历史的商务印书馆与中国电影资料馆合作，共同推出了主题出版力作——《影画中国·献礼卷》，以连环画的形式，再现了电影《我和我的祖国》《攀登者》《中国机长》的精彩内容，是中国电影人和出版人对新中国成立70周年的庄重致敬。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在举国欢庆新中国成立70周年的热烈氛围中，由《我和我的祖国》《攀登者》《中国机长》组成的中国电影“国庆献礼方阵”隆重上映，凭借过硬的质量获得了观众的高满意度评价，迎来了中国电影“献礼方阵”的高光时刻。《我和我的祖国》浓缩了70年来的七个重大历史瞬间，通过“全民记忆”来展现大背景下每一个个体和国家命运的情感联系，表达与时代发展同步伐、与时代精神相契合的思想内核。《攀登者》讲述了中国登山队1960年和1975年登顶珠穆朗玛峰的惊险故事，展现了中国人坚韧不拔的“攀登精神”和为国争光的豪迈气概。《中国机长》根据2018年四川航空3U8633航班机组成功处置民航飞行事故的真实故事改编，体现了中国民航人敬畏责任、敬畏规章、敬畏生命的担当。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 作家阿来不仅是电影《攀登者》的编剧，还是《攀登者》的原著者。他表示，自己在文学的“无人区”里探索、冒险，收获巨大的成长。《攀登者》是对人与自然关系的探讨，更是一次关于爱国主义、英雄主义的书写，书写攀登者就是书写永远攀登的“中国精神”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 专家认为，《影画中国·献礼卷》连环画创作者通过类型化创作和艺术创新，与观众强烈的爱国情和昂扬的精神气形成巧妙共振，扩展了献礼电影和图书的题材宽度，提升了主旋律的创作高度，实现了为民族立心铸魂、为人民抒写放歌的责任担当，实现了思想性与艺术性、主旋律与多样化相统一。据悉，商务印书馆与中国电影梦之队合作，此前推出了电影同名图书《我和我的祖国》，献礼新中国成立70周年，一经上市便获得了读者的广泛认可。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[《历史与正义：司马迁如是说》亮相天府书展]]></title>
            <link>http://book.people.com.cn/n1/2019/1202/c68880-31485322.html</link>
            <pubDate>2019-12-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2019/1202/MAIN201912021033000463661597278.jpg" style="width: 600px; height: 400px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 图为分享会现场。主办方供图</p> <p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京12月2日电 由知名学者赵明教授撰写、商务印书馆出版的新书《历史与正义：司马迁如是说》11月30日于首届天府书展举行阅读分享会。作者赵明教授出席活动，以“何以‘绝唱’”为题，与读者分享了自己30年研读《史记》的心路历程以及本书的出版始末。成都明伦书院院长施文忠先生、青年学者齐义虎博士、青年学者郭飞博士也应邀来到现场，担任嘉宾，就相关问题与作者展开对谈。本场分享会由商务印书馆成都分馆总编辑、资深出版人丛晓眉女士主持，商务印书馆党委书记、副总编辑李平出席活动。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《历史与正义：司马迁如是说》是赵教授的最新力作，辑录了作者近年来关于《史记》最具代表性的六个讲座。此六讲既各自独立，又在知识和思想上互鉴互镜，为当代读者铺就了直抵千年前伟大史家心灵最幽处的一条终南捷径，堪称“史迁其人的心灵传记，《史记》其作的信解详注，华夏文明的千年回望”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国文化的“品”是什么？何谓“英雄”？谁是中国历史上首屈一指的“英雄”？什么是“正义”？何种制度可称“正义”？秦始皇“焚书坑儒”时想些什么？司马迁期待千年的“后世圣人君子”出现了吗？“古今之变”机关何在？……诸如此类的问题，在中国人的心中萦绕千年，而这些问题的答案，便深埋在《史记》和司马迁的生平之中，静候着“后世圣人君子”的发掘。《历史与正义》是对《史记》与司马迁的一次深度解读，是对历史与正义的一次勇敢直面，是对中国人亘古之问的答案的一次大力钩沉。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 互动环节，读者提问踊跃，赵教授一一作答，激起了思辨的火花，经久不熄。短短一个小时的分享活动，干货满满。“最佳的阅读姿势是既读其书又听其言，”有读者表示，“阅读是以文字为媒与作者进行心灵对话，而阅读分享会则拉近了读者与作者之间的距离，参与感和带入感更强。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据悉，此书成稿之初即得到学界的广泛好评。史学家易中天教授的评价一针见“血”：“复盘历史不但要有史料、史观和史识，还要有血性，这就是赵明这本书给我的启示。”而哲学家邓晓芒教授则剥茧出以司马迁、鲁迅为代表的文英雄作家谱系及其当代传承：“鲁迅说，读中国历史，每页上都写着‘仁义道德’，但字缝里却只有两个字：‘吃人’；然而，他却盛赞司马迁的《史记》为‘史家之绝唱，无韵之离骚’，这是为什么？读一读赵明君的《历史与正义》，你或许会恍然大悟。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 赵明教授是当代知名学者，学术志趣广泛，法学家出身的他在哲学、史学、文学等领域亦多建树，著有《先秦儒家政治哲学引论》《在尘世安顿人生——走进孔子的思想世界》《大变革时代的立法者——商鞅的政治人生》《文人政治的一曲悲歌——王安石变法启示录》等。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[妙趣横生的《收官》：再现中国文言小说的最后五十年]]></title>
            <link>http://book.people.com.cn/n1/2019/1202/c68880-31485235.html</link>
            <pubDate>2019-12-02</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京12月2日电 “仿《聊斋》小说”、“拟《阅微》小说”“类传奇小说”“自叙传小说”……不同于白话文小说，中国文言小说也是中华文化的一座宝藏，而其中的魅力鲜为大家知晓。12月1日，《收官：中国文言小说的最后五十年》在首届天府书展首发。《收官》作者、复旦大学古代文学博士、四川师范大学文学院副教授庄逸云，知名作家何大草，杜甫草堂博物馆副研究员、中国社会科学院文献学博士后彭燕，三位嘉宾就本书的精彩部分进行了对谈，并与现场观众进行了互动。《收官》收录了一些目前学界既有的小说目录失收的作品，这部分作品部分收录于本书附录《清末民初稀见文言小说30种叙录》中，可以让读者大饱眼福。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 庄逸云副教授从文献对中国古代文学研究的重要意义出发，分享了自己“沉潜”在上海图书馆五年的经历，以及自己对清末民初文言小说研究的新发现。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 知名作家何大草，出版有长篇小说《刀子和刀子》《盲春秋》等，根据小说《刀子和刀子》改编的电影《十三棵泡桐》获东京国际电影节评委会特别奖。何大草坦言，自己既是小说家，也是“中国古典小说的忠实爱家”。他首先认可《收官》一书的价值，认为“文言小说源远流长，如果用虎头、猪肚、豹尾来打比方，它的头在先秦，肚在唐宋，奇诡俏丽于清代的《聊斋志异》……但它的尾巴却难以辨认了，似乎只剩下若干的碎片，消失在晚清的迷雾中”；而《收官》一书则钩沉索微，详细梳理，终于再现了文言小说斑斓的豹尾，让我们有机会去重新认识、分享这几乎被遗忘的珍贵文学遗产。彭燕副研究员从事文献学研究多年，她从《收官》的版本学价值，分享了自己对清末民初稀见文言小说钩沉的见解，并就文言小说的当代意义谈了自己的看法。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在现场互动环节，三位嘉宾简短地就清末民初文言小说的具体作家作品以及文言小说对中国现当代文学的借鉴意义，进行了交流和探讨。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[《当代中国学术思想史》丛书修订出版]]></title>
            <link>http://book.people.com.cn/n1/2019/1130/c68880-31482534.html</link>
            <pubDate>2019-11-30</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 系统展示新中国成立70年来当代中国哲学社会科学学术思想发展史的大型丛书《当代中国学术思想史》，近日由中国社会科学出版社修订出版。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据介绍，《当代中国学术思想史》丛书各卷执笔者均为中国社科院和全国重点高校的学科带头人和著名学者。丛书对新中国成立以来我国哲学社会科学主要学科学术思想的历史发展进行系统回顾、总结和反思，共涉及20多个一级学科，以及部分二级学科和其他专题显学。丛书自2008年启动到2018年，前后历时10年，共出版35部著作。2019年，为献礼新中国成立70周年，中国社会科学出版社组织对丛书进行修订，补充了最近10年的研究进展状况，并对之前出版的内容进行了局部修订，一共推出20卷。据新华社北京电 （记者朱基钗）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国图集团公司成立70周年暨中国书刊海外发行70周年高峰论坛在京举行]]></title>
            <link>http://book.people.com.cn/n1/2019/1129/c68880-31482164.html</link>
            <pubDate>2019-11-29</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月29日电 （记者张贺）中国国际图书贸易集团公司成立70周年暨中国书刊海外发行70周年高峰论坛在京举行。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 本次论坛以“深入总结中国书刊海外发行经验，探讨进一步拓宽中国书刊海外发行渠道，提升中华文化国际影响力”为主题，借庆祝国图集团公司成立70周年为契机，回顾中国书刊走向世界的光辉历程，深入分析如何创新发行方式、提升发行能力、升级产品结构，更好地推动中国文化海外传播。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “国图集团公司作为新中国第一家出版物进出口机构，打开了中外沟通交流的一扇重要窗口，开启了中国对外出版发行事业的光辉历程，开创发展了新中国出版物对外贸易事业。”中央宣传部对外新闻局局长胡凯红出席论坛开幕式并致辞，对国图集团公司所承载的历史使命作了阐释说明。他在讲话中指出，70年来，国图集团公司始终围绕党和国家外宣工作大局，以书刊为媒，构建了覆盖全球的推广发行网络，成为中国出版物和文化产品“走出去”的有效渠道，为促进中外文化交流合作、提升中华文化国际影响力作出了重要贡献。他强调，当前我们正面临百年未有之大变局，世界对中国深切聚焦，在新时代我们要发挥书刊出版物作为文化传播纽带的重要作用，不断创新出版内容和呈现形式，创造更多合作机会、搭建更多合作平台，为促进中外文化交流和民心相通作出更大贡献。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “国图集团公司要牢记初心使命，一如既往做好海外发行工作，尤其要精心组织开展中国主题图书的海外发行，要不断创新发行理念、加强精准发行，区分不同国家和地区，靶向施策、分众发行。”中国外文局副局长方正辉在讲话中对国图集团公司下一步发展提出具体工作要求。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 论坛邀请了五位来自中外出版发行业界的杰出代表作了演讲，与大家交流分享经验，共同探讨中国书刊海外发行事业的未来。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“本土人类学与民俗研究专题”新书发布会举行]]></title>
            <link>http://book.people.com.cn/n1/2019/1129/c68880-31482192.html</link>
            <pubDate>2019-11-29</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2019/1129/MAIN201911291531000148681184409.jpg" style="width: 500px; height: 336px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月29日电 近日，以“探寻日常生活中的文化逻辑”为主题的新书发布会在京举行。这一专题为周星教授结合人类学和民俗学的方法，对中国本土社会及文化进行探究的系列著作，《生熟有度——汉人社会及文化的一项结构主义人类学研究》《道在屎溺——当代中国的厕所革命》《百年衣装——中式服装的谱系和汉服运动》是这个系列的起首三本。发布会围绕着“本土人类学与民俗研究专题”系列的三部新著展开，丛书主编周星教授、北京大学社会学系教授高丙中和社会学博士杨娜进行了座谈。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 现为日本爱知大学国际交流学部教授、国际中国学研究中心所长的周星表示，自己深受费孝通先生将人类学与民俗学结合起来的研究方法影响，他一直在体会中国日常生活里面包含的文化逻辑、中国民众在日常生活中怎样建构自己的人生意义、中国老百姓在他们的日常生活中怎样找到幸福或者怎样建构幸福感，这些东西通常在我们所谓高大上的学问里经常被忽视，而这正是人类学和民俗学最大的贡献，即让普通人民的生活方式和日常生活成为我们的话题。所以他会关注人的排泄行为、着装行为的变化及其后的社会文化因素。周星教授指出，目前中国正进入一个日常生活的变革时代，包括人们的衣、食、住、用、行、厕所、垃圾七个层面，这七个层面都解决了，也就意味着中国社会真正进入现代社会。由此，周星谈到他今后可能还希望通过研究垃圾分类来探讨人与物的关系等研究计划。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 另一位嘉宾北京大学社会学系教授高丙中指出，人就是动物性和社会性的结合体，如何处理这两方面的问题，也体现出社会发展和文化观点的变化。他认为，人作为动物被文明化，生活进入现代具有更好的物质财富、更好资源时，在这个过程中，一方面是现代化升华转化，一方面又是传统的延续，这两个线索在微观的身边的个人身体性的方面做出选题，特别能有力量发挥民俗学、人类学从普通人、从日常生活来关心大问题的优势。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 作为汉服运动的组织者和参与者之一，嘉宾杨娜博士回顾了周星教授对自己的帮助，她进而谈到，旨在推广汉服的汉服运动已经被越来越多的人所接受，所穿着。以日常穿着实践来推动社会的接受，是汉服运动今后的努力和发展方向。当然，这种穿着实践也就要理论及学术层面的引导，尤其是人类学和民俗学学科的启发和引导。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在《生熟有度》中，作者拓展了法国著名人类学家列维-斯特劳斯的“生/熟”这一对概念，将其运用于中国社会的分析之中。周星教授发现，“生”与“熟”是汉人社会与文化中的一组基本的分类范畴，它既用于食材、药物、土地等的分类，也用于工艺、书画艺术等的区分；既用于对个人成长阶段和社会身份状态的划分，也用于人际关系程度的区分；在历史上，这一对概念还被用在以不同族群关系确认的民族认识上。在这些事务上的“生/熟”区分背后都有深刻的、普遍性的文化寓意，因此这一对概念可以作为解读中国汉文化整体逻辑的一个密码。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《道在屎溺》从我国当前正在进行中的厕所革命展开论述，指出当前的革命是中国当代生活革命的一个组成部分，显示了中国人日常生活变革的方向。本书是中国人类学者第一部相关主题的原创性著作。周星教授在此书中一方面从历史的维度梳理了我国从农耕社会到现代社会发展过程中，人们的排泄行为规范和公共厕所的变化；另一方面，探究了中国人的污秽观、卫生观以及公共性观念、文明论观念等的发展和变化。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《百年衣装》梳理了中国社会一个世纪以来有关中式服装的各种社会动态和文化实践。作者讨论了长袍马褂、中山装、旗袍、新唐装、新中装、中式礼服等中式服装百年来的演变轨迹及其社会文化意义，尤其关注了近年来在青年群体中兴起的“汉服运动”，并对中式服装的可能性进行了展望。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “立足本土社会，透过国人熟悉的日常生活和习俗，探究对中国社会内部的深入理解。”周星教授谈到，收入此系列的若干专题性研究，大都是在上述理念的支持下，历经十多年乃至数十年的认真思考与探索逐步完成的。他希望，这些缘起于个人的学术趣味的专题研究，能推动国内公众的本土文化认知，进而引导公众达致更为深刻的文化自觉。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[凌翼长篇文化散文《大湖纹理》《赣鄱书》研讨会在京举行]]></title>
            <link>http://book.people.com.cn/n1/2019/1127/c68880-31477716.html</link>
            <pubDate>2019-11-27</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2019/1127/MAIN201911271437000560309618814.JPG" style="width: 600px; height: 413px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <span style="text-indent: 2em; display: block;">研讨会现场，与会嘉宾讨论<span style="text-indent: 2em;">凌翼作品</span><span style="text-indent: 2em;">。刘婧婷摄</span></span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月27日电（刘婧婷） 11月27日，由中国作家协会创研部、江西省作协主办，九江市文联、中国青年出版社、江西人民出版社承办的凌翼文化散文《大湖纹理》《赣鄱书》作品研讨会在京召开。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国作协党组成员、副主席、书记处书记阎晶明，江西省委宣传部副部长黎隆武分别致辞，江西文联主席叶青出席会议并讲话。江西人民出版社发来贺信。研讨会由中国作协创研部主任何向阳主持。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “鄱阳湖是我们心中很重要的一个地理坐标，很多人都好奇着有关鄱阳湖的故事，包括我。鄱阳湖不仅是中国的地理坐标，更是九江乃至江西的母亲湖。”凌翼告诉人民网记者，他奋笔耕耘的动力源于小时候的梦想，他很小的时候就想当一名诗人、作家，但是，个体的人生的进程中总有太多的事情需要忙碌，比如成家立业之类的等等。快50岁的时候，他觉得梦想再不去实现，可能就没有机会了。于是，坚定地辞职后，他做了一名自由作家。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 近年来，凌翼奋笔耕耘，相继创作出版赣鄱地域文化散文《大湖纹理》《赣鄱书》。《大湖纹理》系中国作家协会重点扶持作品项目；《赣鄱书》系江西省文联、省作协“江西故事中国梦”江西文学重点扶持工程项目“甲等”扶持作品；同时，《大湖纹理》《赣鄱书》是九江市文联文艺繁荣工程项目。两书的出版在江西乃至全国赢得了较好的社会反响，其中《大湖纹理》获得第八届冰心散文奖散文集奖、第二十七届“东丽杯”孙犁散文集一等奖等奖项。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2019/1127/MAIN201911271437000384410439441.JPG" style="width: 600px; height: 404px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 研讨会现场，凌翼记录专家对两本书的反馈。刘婧婷摄</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《大湖纹理》《赣鄱书》由江西人民出版社、中国青年出版社分别出版，两书再现了赣鄱大地悠久的文明和深厚的历史。<span style="text-indent: 2em;">两部作品均以赣鄱地理、历史、人文为主体，具有鲜明的地域文化特色。《大湖纹理》重在全景式描述鄱阳湖流域的地理、历史、人文和自然生态；《赣鄱书》重在深入刻画与描写江西流域的历史亮点，包括鄱阳湖地理的发展与变迁及其文化个性与气质。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 凌翼花了很多时间在一线，他表示，只有脚踩坚实的大地，才能写出心中的那份感动。他<span style="text-indent: 2em;">深入赣鄱大地历时5年、行程3万多公里、走访赣鄱大地60多个市县区、撰写笔记一百余万字，创作出《大湖纹理》《赣鄱书》两部作品，使许多散落民间的珍贵故事、鲜为人知的历史细节得以披露，赣鄱大地的家国记忆得以复现。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 与会专家认为，《大湖纹理》《赣鄱书》两书用生动鲜活的语言全景式讲述了江西文化大省的生动故事，将赣鄱文化精神与中华传统文化在江西根壮苗红的形成原因做了深入探索。江西独有的山水孕育了赣鄱文化这一富矿，古代儒释道的繁衍茂盛，现代红色文化的首屈一指，作者通过一个个人物和事件展开，给读者描摹出一幅幅壮美辽阔的画面。<span style="text-indent: 2em;">凌翼长期深入生活现场，以散文的形式对江西文化作出深刻思考并以手术刀的精准解剖，在地域文化散文创作上取得了可喜的成绩。凌翼是一个善于开动“脚力”的作家，脚力所到之处开拓了眼力，眼力带动脑力的运转，脑力支配笔力的运行。因为脚力，凌翼的笔下处处可见生活现场与细节，即便写历史也有复活的感觉。</span></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2019/1127/MAIN201911271438000111890490770.JPG" style="text-align: center; text-indent: 2em; width: 600px; height: 392px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 研讨会现场，与会嘉宾的合影。刘婧婷摄</p> <p style="text-indent: 2em;"> 吴秉杰、刘庆邦、王必胜、李一鸣、韩小蕙、王兆胜、李舫、李朝全、王冰、郭艳、江子、陆建珠、蔡勋、王国平、吴清汀、舒晋瑜、侯群雄、赵宁、刘秀娟、赵兴红、王清辉、聂梦等作家、评论家与会研讨。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[《区块链——领导干部读本（修订版）》出版]]></title>
            <link>http://book.people.com.cn/n1/2019/1126/c68880-31475681.html</link>
            <pubDate>2019-11-26</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2019/1126/MAIN201911261508000328094741812.jpg" style="width: 600px; height: 720px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 图为《区块链——领导干部读本（修订版）》。出版社供图</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《区块链——领导干部读本（修订版）》一书近日由人民日报出版社出版发行。该书以中央政治局第十八次集体学习精神为指引，围绕区块链技术现状与发展趋势，在原版基础上，对全书80%文字进行调整，从区块链技术的定义、应用、监管及未来展望四个方面进行系统阐释和详细解读。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 区块链技术安全有序发展有待进一步引导和规范行业现状，为第十八次中央政治局集体学习讲解的陈纯院士在《联盟区块链关键技术与区块链的监管》文中强调，“任何一个好的技术或者工具都需要被正确使用，才能发挥最大的价值”。中国通信工业协会区块链专业委员会委员赵峰在《区块链：从诞生到赋能实体经济》文中提出“区块链可以创造十倍于互联网的价值，让信任变得更简单，更高效，同时更节约成本”。展望未来，中国银行前行长、中国互联网金融协会区块链研究工作组组长李礼辉在《从区块链技术架构到数字经济国家战略》文中表达对区块链技术的信心，“区块链等数字技术的应用可以建立全新的数字信任机制”，“将重构工业模式”，“具有划时代的意义”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《区块链——领导干部读本（修订版）》围绕“区块链技术现状与发展趋势”，对《区块链——领导干部读本》进行全面修订，新增包括中国人民银行研究局研究员徐忠《区块链能做什么、不能做什么？》，中国精算师协会副会长王和《保险：区块链应用的典型场景》，北京大学汇丰金融研究院执行院长巴曙松《区块链是化解征信市场难题一剂良方》，中国万向控股有限公司副董事长肖风《区块链不仅是新技术 更是新的机制设计》等重要文章。各专家学者从不同角度剖析区块链技术发展现状与发展趋势，有助于广大党员干部深入了解区块链技术，提高运用和管理区块链技术能力，使区块链技术在建设网络强国、发展数字经济、助力经济社会发展等方面发挥更大作用。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《区块链——领导干部读本（修订版）》和此前由人民日报出版社出版的《人工智能——领导干部读本》《数字中国——领导干部读本》《智慧社会——领导干部读本》《媒体融合发展——学习读本》等图书已形成系列。该系列图书密切关注全球新一轮科技革命和产业发展前沿，对领导干部应用人工智能、区块链等数字技术，不断提升决策水平和执政能力，建设数字中国、智慧社会，具有重要参考意义。<span style="text-indent: 2em;">（李安）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[《权力优势》新书对谈会在京举行]]></title>
            <link>http://book.people.com.cn/n1/2019/1126/c68880-31474875.html</link>
            <pubDate>2019-11-26</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2019/1126/MAIN201911260919000300568404872.jpg" style="width: 600px; height: 715px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 图为《权力优势》。主办方供图</p> <p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月26日电 《权力优势：国家安全、杜鲁门主义与冷战》新书对谈会近日举行。该书是冷战史权威梅尔文·P·莱弗勒关于冷战起源的里程碑式著作，全面展现了冷战形成的全过程，其中文版近日由商务印书馆出版。北京大学博雅讲席教授、北京大学国际战略研究院院长王缉思、副院长于铁军、北京大学历史学系副教授牛可参加了新书对谈会。该书是商务印书馆“国际关系史名著译丛”最新出版的一种，其英文版在出版次年获得了美国历史研究领域的最高图书奖，班克罗夫特奖，中文版问世后也跻身商务印书馆2019年人文社科十大好书。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 三位嘉宾认为，冷战深刻地改变了 20 世纪的历史进程，这场超级大国间的长期对抗缘何爆发始终是研究的热点问题之一。在众多相关成果中，《权力优势：国家安全、杜鲁门政府与冷战》具有重要的地位，是研究这一问题绕不开的巨著。为了写作该书，梅尔文·P.莱弗勒耗时十三年，查阅了几乎所有杜鲁门政府的外交文献，并由此得出迄今为止学界接受度极高的对冷战起源的解释。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 王缉思认为，《权力优势》一书所用史料之翔实令人称道，莱弗勒是第一位以如此翔实的材料考察该时期美国外交政策的历史学家。他对史料的使用熟练而灵活，展现出惊人的史料驾驭能力。更难能可贵的是，作者的精妙论述使本书绝非史料的堆砌。莱弗勒提出了将地缘政治、政治经济学、战略和意识形态考察融为一体的新颖的研究方法，由此将大料史料串联起来。另一位冷战史学界大家约翰·刘易斯·加迪斯称此书“在综合论述方面技艺精湛……是迄今有关冷战起源的最佳作品。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 通过对杜鲁门政府的国家安全政策的详尽分析，莱弗勒认为，该时期的美国外交政策存在三种面向：明智之处、谨慎之处和愚蠢之处。杜鲁门政府一方面准确判断出了自身所面对威胁的性质，准确判断出对手的软肋所在，对被占领国和西方盟友的政策得当。但另一方面，美国的决策者更多地将自身的谨慎之处表现出来。他们始终在以避免最坏结果来指导自身的政策制定，由此它丧失了与对手寻求和解的可能，转而一味追求更多的权力优势，希图以实力让对手折服。更为愚蠢的是，美国的决策者曲解了第三世界的重要性、低估了世界各地问题的本地性根源、盲目支持诸多不得人心的反动政权、夸大了对手的能力，从而为冷战中后期乃至冷战结束后的诸多问题埋下了祸根。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 于铁军和牛可认为，本书最大的价值在于，莱弗勒跳出了对于冷战形成的传统解释。作为后修正学派的代表人物，莱弗勒的论著以公正客观而著称。他认为“二战”在欧洲造成了权力真空；美国所拥有的权力在战后达到了前有未有的高度，拥有无可比拟的权力优势；它对苏联的能力和意图发生错误认知，进而产生极大的不安全感，以上三个因素共同作用导致了冷战的爆发。莱弗勒还在很大程度上借鉴了国际政治理论的新发展，使用了如“安全困境”“错误认知”“相对权力变化”等理论概念，这使得本书对冷战起源的解释具有了理论层面的意义，产生了更为广泛的解释力。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[王石分享新著《我的改变：个人的现代化四十年》]]></title>
            <link>http://book.people.com.cn/n1/2019/1125/c68880-31473269.html</link>
            <pubDate>2019-11-25</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月25日电 11月23日，万科创始人王石携新著《我的改变：个人的现代化四十年》在首都图书馆以“我们这一代人的怕和爱”为题发表演讲。活动中，王石通过讲述自己跌宕起伏的人生经历，深入剖析了他们这一代人的“怕”和“爱”，并以此呈现他对人生、文化、商业以及社会的最新思考。该书日前由生活·读书·新知三联书店出版。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 作为万科公司的创始人，王石很早就放弃可控股权，他承认，显然与他不喜欢商人这个身份有关系，但真正放弃的原因，是害怕自己把握不住既出名又很有钱。“我不怕出名，想出名，看我这个样子，是怕出名的样子？我怕什么呢？你出名，又很有钱。这个就危险了”，王石提到，所以他必须要进行一个选择，“难道你真的能把握住很有钱又很出名？我真的害怕我把握不住。既然把握不住，又很想出名，只能做一个选择——放弃。我就放弃了利。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 王石坦言，他放弃利益，受到了中国传统文化的影响，“名利我只能取一头，但是我没有想到，光‘名’取一头也挺危险的，这个我没有意识到。”同时他说：“大丈夫志在四方，能够做一番事业，这是我们一代人的诉求。我们受传统的影响，建国之后，共产党对我们的教育，比如说学习雷锋，比如大庆精神等等，这些东西也在我们的脑海里留下了非常深的印记。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在经历了“人生的至暗时刻”和“万宝之争”后，王石以历经十年“刻骨铭心的反思”，完成此书。本书不仅是对世人加诸其身的众多谜团的大起底，也是作者向读者倾诉、交流，甚至彼此鼓励的“走心”之作。王石在书中摒弃了一般企业家传记对“商业”“成功”等概念的纠缠，转以“肉身”“空间”“学习”“角色”“生死”五个概念打破时间的线索，以全新的理念重述人生起伏，在剖析自我中回应时代，展示其对人生、文化、商业以及社会的反思，向读者展现了改革开放四十年后的今天，一个中国企业家能够达到的思维高度——诚如著名经济学家张维迎在本书序言中所言：“他成就于改革开放年代，也帮助塑造了这个时代，把他的印迹刻在这个时代。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“陈云与商务印书馆——纪念陈云走上革命道路100周年”研讨会在京召开]]></title>
            <link>http://book.people.com.cn/n1/2019/1121/c68880-31467876.html</link>
            <pubDate>2019-11-21</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月21日电 2019年是党和国家久经考验的卓越领导人陈云同志进商务印书馆并开始走上革命道路100周年。11月20日，由中国中共文献研究会陈云思想生平研究分会、陈云纪念馆、商务印书馆共同主办的“陈云与商务印书馆——纪念陈云走上革命道路100周年”研讨会在商务印书馆举行。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 研讨会开幕式由陈云纪念馆党委书记、馆长吴瑞虎主持，商务印书馆总经理于殿利致欢迎辞。上海市委宣传部副部长、陈云纪念馆管理委员会主任潘敏，中国出版集团公司党组成员、中国出版传媒股份有限公司副总经理李岩致辞。陈云长女、陈云思想生平研究会顾问陈伟力，中国社会科学院原副院长、当代中国研究所原所长朱佳木讲话。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 研讨会上，中共中央党史和文献研究院研究员迟爱萍、上海社科院研究员周武、上海市静安区文物史料馆馆长朱润、商务印书馆百年文化研究中心总编辑张稷、海盐张元济图书馆馆长杨剑、陈云纪念馆陈列编研部主任房中等先后发言。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 1919年12月，陈云同志走出家乡青浦，进入上海商务印书馆。在这里，他勤奋工作，刻苦学习，接触进步思想，从一名普通学徒成长为优秀的工人领袖，加入中国共产党，走上了革命道路，后来成为党和国家久经考验的卓越领导人。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 商务印书馆是现代中国首屈一指的出版教育机构，是名人成长的摇篮。陈云是其中最优秀的代表之一。商务印书馆自创立之始，即以“昌明教育，开启民智”为宗旨，经历艰辛，成就了文化伟业，为中国现代化及中华民族的百年复兴做出了基础性贡献。出于事业发展的需要，成立不久，就开始开办各类员工培训学校，逐渐形成了一套较为完备的人才培养制度和良好的人才成长氛围。在商务，不论是印刷工人、普通店员，还是图书编辑、经营管理者，都在文化知识、工作技能、人格养成等方面得到严格的培训，涌现出难以计数的各方面人才。有从编辑成长为文化巨人的如茅盾、叶圣陶、郑振铎、胡愈之等；有从普通学徒工人成长为行业领袖的，如印刷专家柳溥庆、祝志澄等；更有从孤苦少年成长为共和国“理财巨子”的陈云。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 陈云同志在商务的工作，是从发行所文仪柜台的学徒干起的。他努力钻研业务，利用一切机会学习新知识，掌握新本领，很快成为行家里手；工作之余，陈云早晚不辍，广泛阅读报刊书籍，坚持学习英语以及政治经济和社会知识。在商务印书馆这所没有围墙的学校里，他增长了知识，培养了才干，养成了积极稳健的人格。他曾经说，自己在商务不仅学会了如何做事，而且学会了怎样做人。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 大革命时代，商务印书馆是“革命的大本营”，为党的早期建设做出了重要贡献。商务印书馆是陈云同志革命道路的起点。在茅盾、董亦湘等影响下，陈云同志接触了革命思想，积极投身革命实践。他阅读大量的进步书刊，汲取马克思主义思想和政治主张；他担任商务发行所职工会委员长、发行所支部书记，参与组织领导商务工人大罢工。在学习和斗争实践中，他坚定了自己的理想信念，立志“专干革命”，逐渐成长为一名坚定的无产阶级革命家，为党和国家奉献了毕生。陈云同志曾经说过，如果自己没有到上海，没有进商务印书馆，就没有这样的一生。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 陈云同志离开商务后，一直记挂着昔日的工友，关心着商务的发展。在商务印书馆的新老员工中，留下了许多口耳相传、令人感动的故事。新中国建立前后，他拜访商务印书馆董事长张元济，说服久不参政的张元济参加了第一次全国政协会议；以后，陈云又经常赴上海看望老同事，邀请工友到中南海家中做客；他还多次探访商务旧址；在商务印书馆八十五周年、九十周年馆庆之际，为商务印书馆题词。在家里，陈云经常提起在商务印书馆生活和战斗的点点滴滴，对商务印书馆怀有非常深厚的感情。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 研讨会同时举办了“陈云读书生活”图片展。陈云同志在党内是重视学习、勤于学习、善于学习的典范。图片展以近百张图片，梳理了陈云同志一生的读书生活轨迹，展示了他的学习精神、学习方法和学习境界。展览分四个部分，分别是“学以励志，志存高远”“学以益智，知行合一”“学以立德，唯实求是”“学以修身，尊师重教”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 为配合研讨会主题，商务印书馆百年文化研究中心编辑制作了“跨越三个世纪的历程——商务印书馆历史展”。展览分六个单元：创业（1897—1906）、发展（1907—1931）、坚守（1932—1948）、新生（1949—1978）、再发展（1979—2007）和新梦想（2008— ），展示了商务印书馆120余年的发展历程。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2020北京图书订货会即将拉开帷幕]]></title>
            <link>http://book.people.com.cn/n1/2019/1121/c68880-31467870.html</link>
            <pubDate>2019-11-21</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 第33届北京图书订货会将于2020年1月9日至11日在北京中国国际展览中心(三元桥老国展)举办。本届订货会主题为“全面推进出版业高质量发展，精品图书助力小康社会繁荣”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 本届北京图书订货会，由中国出版协会、中国书刊发行业协会主管主办，北京盛会文化交流有限公司承办。订货会将围绕新中国成立70周年、改革开放40周年、精准脱贫、全面建成小康社会等重要事项，集中展览展示中国出版界一年来所取得的成果。订货会将坚持为出版服务、为读者服务、为全民阅读服务的宗旨，在出版、发行、读者之间搭建沟通、交流、贸易的一站式服务平台。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 展会期间，组委会主办、支持的系列行业活动将更加务实，聚焦行业发展难点、热点问题展开研讨。据了解，展会将组织北京图书订货会中国出版高层论坛、中国出版发展报告会等一系列高端活动，继续举办三项“十佳”评选活动，安排由中国书刊发行业协会主办的2020致敬活动，主题是：“高质量发展——书店重做”、由开卷公司主办的“阅读X——探索未来”论坛活动、由中国出版集团主办的第八届“经销商”大会、2020全国馆社高层论坛、第十届中国民营书业峰会、全国高等教育教材峰会，以及红沙发、新书发布、作家见面会等一系列文化活动，整体展现在信息时代、智能化背景下的出版融合发展新局面。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据2020北京图书订货会组委会介绍，展会将紧跟新时代出版发行高质量发展新形势，突出宣传十九大和十九届四中全会精神的出版物；在党中央提出全面脱贫、建成小康社会决胜之年，重点宣传全国出版发行单位在服务三农、农家书屋建设、脱贫攻坚战、精准扶贫等多项利农重要活动中，为农业、农村、农民脱贫致富奔小康做出的重要贡献。同时，各参展单位、机构、企业向组委会申报的关于全民阅读、数字出版发行、数字阅读、新书推介、实体书店多业态经营、中小学图书馆装备、出版发行与科技融合、线上线下融合、民营书业未来发展与产业发展相关的热门议题都将在订货会期间面世。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[文化江山：被隐藏的“国度”]]></title>
            <link>http://book.people.com.cn/n1/2019/1121/c68880-31466168.html</link>
            <pubDate>2019-11-21</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td style="text-align: center;"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/2019-11/21/07/rmrbhwb2019112107p27_b.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> &nbsp;</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p style="text-indent: 2em;"> 读惯以秦汉宋辽元明清等朝代更迭为线索的历史书，人们会下意识地把中国史等同于王朝史。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《文化的江山》（刘刚、李冬君著，中信出版集团出版）打破这种思维定势，走出王朝，发现了一座“文化的江山”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “文化的江山”就是“文化中国”，“文化中国”是相对于“王朝中国”提出的概念，看似平淡无奇，却有着极大的思想价值。因为用王朝更替、帝王将相阐述中国历史的模式，给了我们一套相对明确的理解脉络，却也隐藏或丢弃了很多东西。随着考古发掘的新发现、专门史研究的深入，“文化中国”这个理解中国历史的新样式出现了。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “文化的江山”是文化的历史。这是一个看不见的国度，却能通过看得见、听得见的汉字、唐诗、文人画、青花瓷展现出来，这也是一个审美的国度。“文化的江山”就是用这种方式传承下来的。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 我们常说中国有5000年文明，这5000年的文明是怎么传承下来的，线索是什么？5000年文明里包含了无穷的素材，用什么样的线索叙述这些庞大的材料呢？《文化的江山》系列，就是要把那些在历史上最有价值、一直延续的东西写出来。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “英雄行走大地，人与山川相映发，而使文明开化。”秦始皇，在传统观点看来是暴君，秦朝二世而亡，无不归咎于秦始皇。《文化的江山》把秦始皇看作思想家和改革家，在秦始皇眼里，皇帝的事业是前所未有的开天辟地的事业，皇帝的抱负就是大一统，统一文字、货币、度量衡……他用秦国的力量完成兼并，还要用天下的力量实现大一统。他的观念和行动对中国几千年的历史和文明形成了重大的影响。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 唐朝、宋朝作为王朝已成过去，但是唐诗、宋词延续至今，依然生机勃勃。“秦时明月汉时关”，关山依旧，长河落日圆这种美的力量依旧。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 无论是樟树吴城遗址，还是新干大洋洲遗存，都以“虎”为标志。最具代表性的伏鸟双尾青铜虎獠牙，有两尾，一身几何纹，背上立一只鸟，表达了江南古方国的自由气质。那只立耳上卧一只圆雕的老虎，中原青铜礼器上从未见过，印证了虎方国的往昔。他们不仅在青铜器上铸就虎气，还在玉器上雕刻虎气，展现大美与气度。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《文化的江山》共3辑12册，近期出版的是第一辑的4册：《文化中国的来源》《王朝中国的确立》《中国风雅颂》《中国轴心期》。从《山海经》开始，以中国文化自然演进为线索，讲述良渚文明中，彩陶和玉器如何孕育出文化中国。进而在青铜文化与玉文化的冲突和融合中，金（青铜）玉（玉器）良缘时代到来，王朝中国生长起来。公元前1000年-公元前500年，文化中国进入诗经时代，周召优雅，郑风直白，宋地民风狂野，齐鲁朴实沉着，楚地天性浪漫，灵气乍现。诸子时代，孟子、庄子、老子、墨子等思想家互相辩驳，中国人生活和思考的轴心确立，先贤们创造的思想观念，至今流淌在中国人的血液中。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 将于2020年推出的后8册，将继承前4册优雅灵动的文风，继续讲述汉赋时代、世说新语时代、唐诗宋词时代、文艺复兴时代、大航海时代和思想者时代那些动人心魄的故事，探究中国文化中深藏的思想，建立中国人的文化自信。（彭博雅）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[7.2万部古籍网上免费读]]></title>
            <link>http://book.people.com.cn/n1/2019/1121/c68880-31466169.html</link>
            <pubDate>2019-11-21</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 本报电（张稚丹）11月12日，国家图书馆（国家古籍保护中心）等全国20家单位联合举办古籍数字资源共享发布活动，在线发布数字资源7200余部（件）。这是国家图书馆（国家古籍保护中心）组织的第四次联合发布，至此，古籍数字资源发布总数已超过7.2万部，提前完成《“十三五”时期全国古籍保护工作规划》的要求。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 长期以来，古籍的保护和利用是一对难解的矛盾。数字化技术的出现，使得这对矛盾迎刃而解，有效服务大众阅览和学术研究。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此次发布也是参与单位最多的一次，不仅有省级、市级图书馆，还有宁波天一阁等收藏古籍的博物馆、高等院校、科研机构，甚至连区、县级图书馆也加入了共享发布的行列。知名藏书家韦力将所藏8部稿钞校本古籍数字影像无偿赠送国图进行发布。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2019法兰克福书展观察]]></title>
            <link>http://book.people.com.cn/n1/2019/1121/c68880-31466170.html</link>
            <pubDate>2019-11-21</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/1/20191121/1574279338098_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> &nbsp;</p> </td> </tr> </tbody> </table> <table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td style="text-align: center;"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/1/20191121/1574279327018_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p style="text-align: center;"> 　　法兰克福书展上，中国书籍出版社副总编辑赵安民摆文房四宝，演中国书法，教外国朋友用毛笔写汉字，以“书”会友。图片由赵安民提供</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　今年10月16日到20日，我作为中国青年出版总社一名期刊编辑，赴德国参加2019法兰克福书展。</p> <p> 　　用法兰克福书展主席岳根·博思的话说，“信心”和“稳定”已经重回法兰克福。“法兰克福这两年的书展越来越像上世纪八九十年代时的样子，那会儿大牌作家和重磅文学活动云集，大家都热情高涨，现在这种感觉又回来了。”</p> <p> <strong>　　有声抢镜&nbsp;传统出版活力依旧</strong></p> <p> 　　书展专门为近年来规模飙升的有声出版开辟了一个展区，来自美、英等多国的50多家有声出版商展示了最新产品和技术，观众可以见到自己最喜爱的播客和有声书背后的作家。展区内没有一本纸质书籍，取而代之的是视听文件、耳机和舒适的座椅，不少参观者在聆听世界名著。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p> <p> 　　2017年，美国有声书收入达25亿美元，2018年，销售额较上年增长28.7%。12岁以上美国人50%听过一本书，56%的美国人用专门时间听书。美国5大出版集团在与作家签署版权合同时，必同时签下有声书版权。2018年英国有声书销售额达6900万英镑，比上年增长43%。</p> <p> 　　中国有声书读者也逐年增长，14至17周岁的青少年中，28.4%的人有听书的爱好，移动有声APP成为主流选择，2018年有声书收入在45亿元人民币左右。但与有数十年有声读物出版史的欧美发达国家相比，中国在市场运营、行业规模、行业标准等方面还有很长的路要走。</p> <p> 　　传统出版商们也更加自信。哈珀·柯林斯英国公司首席执行官查理·雷德梅恩说，“实体书从未远去，未来也绝不会消失。事实上，纸质书下滑的趋势在多个市场已经被成功遏制，我相信纸质书的未来仍将一片大好。”</p> <p> <strong>　　以多元形式讲中国故事</strong></p> <p> 　　中国出版商在本届法兰克福书展上绘出了自己的色彩。</p> <p> 　　今年书展吸引了104个国家和地区的7400多家参展商，其中中国出版商超过100家。国际出版商协会前主席、“中华图书特殊贡献奖”获得者理查德·查金说：“47年来，我每年都会参加法兰克福书展。中国展团不仅规模和展区面积越来越大，所呈现图书的质量更是有了显著的提高。”</p> <p> 　　中国出版界与国际出版人有了更深入的合作，对传统文化题材进行了深度、符合商业逻辑的开发。中国青年出版总社在书展上首发了《清·孙温绘全本红楼梦》中、英、法、意多语言版。该书为清代画家孙温用工笔重彩创作的230幅叙事性绘画，一共描绘了3000多个人物，600多个室内外建筑、园林场景，生动解读了《红楼梦》故事和红学文化。理查德·查金表示，这是中国带给世界的新的知识财富，标志着中国的出版行业在学术、文化、商业全面与世界接轨方面迈进了一大步。</p> <p> 　　中国大百科全书出版社主办的《穿越时空的中国》数字影像展也很吸睛。展览在原创手绘历史长卷基础上开发制作，高3米、长20余米的高清巨幕呈现世界文化遗产中国大运河的精彩历史瞬间，向世界传递文明、开放、和平、真实的中国形象。英国DK公司已决定引进同名图书，多语言版同名图书将于明年初全球同步发售。</p> <p> 　　我欣喜地看到，中国出版人有了更多更强的平台意识、活动意识。广西师范大学出版社的“艺术之桥”（The&nbsp;Arts&nbsp;Bridge）已是第三次亮相法兰克福书展。这次，他们邀请了徐冰、杨明洁、朱哲琴、许刚四位“艺术之桥年度系列”的艺术家携新书开展一系列文化交流。中国外文局以“阅读中国”为题展出近千种图书，并举办“如何看中国”丛书英文版首发式，发出中国声音、讲述中国故事。</p> <p> 　　从出版规模及总量上看，中国已名列世界前三，“出版大国”当之无愧。然而从本届书展看，出席展会的中国参展商还不到展商总数的1%，且很多局限于展示，真正走出去的不多，不少中国展位显得冷清。从产业链条来看，从图书设计、装订、印制、发行、营销、展会布置、书展的人性化设计到相关衍生品的设计制造，中国与发达国家还有一定差距。</p> <p> 　　当然，我们也看到了一些希望。比如书展周边很多饭店、商场从业人员都会一些中文，中文的影响力来自哪里，是不言而喻的。可喜的是，在书展结束的前一天，Cosplay亮相书展。我们在书展会场遇到了几位扮演者，他们看过在中国张家界拍摄的《阿凡达》，由此迷上了中国文化，这次，他们要扮演中国一部动漫作品。我想，这就是文化传播的精髓。（向兵）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[陈伯吹国际儿童文学奖在沪揭晓]]></title>
            <link>http://book.people.com.cn/n1/2019/1121/c68880-31466171.html</link>
            <pubDate>2019-11-21</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报电（张&nbsp;玉）11月14日，2019陈伯吹国际儿童文学奖颁奖典礼在上海宝山国际民间艺术博览馆举行，共有14种作品获奖。北京少年儿童出版社《耗子大爷起晚了》等5种图书获本年度图书（文字）奖；中国少年儿童新闻出版总社《一颗子弹的飞行》等5种图书获本年度图书（绘本）奖；刊登于《少年文艺》的《鞋尖朝外》等4个单篇获本年度单篇作品奖。知名儿童文学翻译家、作家、出版人任溶溶，美国童书历史学家及评论家伦纳德·S.马库斯获得本届特殊贡献奖。</p> <p> 　　获奖图书各具特色。《一颗子弹的飞行》构思奇崛，通过拟人化手法和动感十足、具视觉冲击力的画面，表现了一颗子弹惊心动魄飞行的经历，引发读者对人性与生命、战争与和平的切肤思考。图画书研究者彭懿认为，该绘本运用了特殊的电影表现手法——子弹时间，将时间冻结，形成极具冲击力的效果。《焰火》以富于质感的诗性语言，抵达人物隐秘的心灵深处，在抽丝剥茧的故事展开中，揭示了少女艾米找寻自我的心路历程，显示出作者对少年成长深邃的洞察力。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[老年人该读些什么书？]]></title>
            <link>http://book.people.com.cn/n1/2019/1121/c68880-31466172.html</link>
            <pubDate>2019-11-21</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报电（郑建军）11月15日，全国老龄办、中国老龄协会在京发布2019年向全国老年人推荐的优秀出版物，人民出版社、中国中医药出版社、华龄出版社等40余家出版单位的50种出版物入选，其中人文历史类图书13种、文学艺术类图书12种、养生保健类图书8种、生活休闲及其他类图书12种、电子音像类出版物5种。书目中有反映新中国成立70周年的主题图书《我们走在大路上》，有弘扬和传承中华优秀文化的《国宝迷踪》系列丛书、《词的创作与吟诵》，有兼具科学性、实用性的保健类图书《老年慢性病防治与家庭护理400问》《吃的误区》，还有方便老年人日常生活的《智能手机与生活》《中国老年人防电信网络诈骗指南》等。这些出版物内容丰富、题材多样，涵盖医、食、住、行、用、学、娱等各个方面，有利于引导老年人树立积极的老龄观，终身学习、自尊自爱、奉献社会。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全国老龄办向老年人推荐2019年50种优秀出版物]]></title>
            <link>http://book.people.com.cn/n1/2019/1119/c68880-31462696.html</link>
            <pubDate>2019-11-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京11月19日电 日前，全国老龄办、中国老龄协会发布2019年向全国老年人推荐优秀出版物名单，人民出版社、中国中医药出版社、华龄出版社、人民教育电子音像出版社有限公司等40余家出版单位的50种出版物入选，包括人文历史类图书13种、文学艺术类图书12种、养生保健类图书8种、生活休闲及其他类图书12种，电子音像类出版物5种。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 这些出版物中有反映新中国成立70周年新时代特色的重点主题图书，如《我们走在大路上》；有弘扬和传承中华优秀文化的文艺作品，如《国宝迷踪》系列丛书、《词的创作与吟诵》等；也有一批兼具科学性、实用性的保健类图书，如《老年慢性病防治与家庭护理400问》《吃的误区》等；还有贴近老年人生活，方便老年人日常的生活休闲类图书，如《智能手机与生活》《中国老年人防电信网络诈骗指南》等；还有《当意外发生时——实用急救技能必备》等一批优秀的电子音像出版物入选。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 主办方表示，这些出版物主题鲜明，内容丰富，题材多样，贴近老年人生活，涵盖医、食、住、行、用、学、娱等生活的各个方面，符合老年人的阅读特点和需求，有利于引导老年人树立积极老龄观，有利于倡导老年人终身学习、奉献社会、自尊自爱的时代风尚。老年人对知识的渴求、对传统媒体尤其是纸书的热爱更持久，但是为老年人专门出版的图书还是不够多。开展此类推荐活动，就是依靠专家的力量，调动社会积极性，为广大老年人找到适合他们的出版物，同时也帮助出版社的文化产品与老年人形成有效对接，不断满足老年人精神文化需求。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“老面孔”霸榜，这事儿没商量]]></title>
            <link>http://book.people.com.cn/n1/2019/1119/c68880-31461968.html</link>
            <pubDate>2019-11-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20191119/31/14082162993241016539.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　漫画/琚理</p> <p> 　　随着2019年终脚步日趋临近，开卷近日公布了最新一期畅销书榜单。和往期一样，位于文学类畅销榜前列的图书都是多年前的老书。《活着》《三体》《解忧杂货店》如同三大金刚，呈常年霸榜之势。就连刚刚结束的双十一图书销售大战，当当销售榜前两位依旧被《三体》《活着》占据。但一个靠《三体》“活着”的畅销书榜，多少还是有些无奈和隐忧在其中。</p> <p> 　<strong>　阅读推荐书目强势领衔</strong></p> <p> 　　盘点今年以来的畅销榜可以发现，畅销书榜和中学语文教材愈发有着密不可分的联系。除了《三体》系列，《红星照耀中国》《红岩》《平凡的世界》《月亮六便士》等，都在今年的畅销榜中纷纷现身，而这些图书都是中学生阅读推荐书目。</p> <p> 　　资深出版人、人民文学出版社编审脚印分析道，现在很多语文教师忙于教学，阅读面窄，推荐的多是榜上这些书，而且这些书不断有人在写辅导读物，对帮助学生阅读带来很多便利，因此不断上榜也在情理之中。</p> <p> 　　北京中关村中学语文教师程玉合认为，有关部门推荐指定阅读书目的同时，也让不少名著减少了进入学生视野的机会。在他看来，读书应该是孩子的事情，推荐也许有用，但如果有更好的图书分级，学生又有比较大的选择自由就好了，“读书应该多元化，应该尊重孩子选择的权利。”</p> <p> 　　有媒体人则认为，这个榜单的出现正是应试教育的一个结果。媒体人宫子认为：“当应试教育难以培养真正的阅读品位的时候，阅读很容易变成一个休闲娱乐活动或自在理念的不断循环，毫无更新与突破可言。”不过，新经典文化文学部总编辑黄宁群认为，从众心理是人性，是自然现象，不需要去诟病这一点，更需要关注如何能够让最好的作品抵达最多的读者。</p> <p> <strong>　　青春暖男已悄然“隐退”</strong></p> <p> 　　今年尽管偶有新书上榜，但大多是昙花一现，爆款新书几乎绝迹是一个不争事实。也正因如此，这让人们对多年前青春暖男们创下的市场奇迹有了再度评判的必要。</p> <p> 　　一部部短篇集子，只不过充满了励志、温暖、幽默等元素，就创下的动辄几百万册的销售数字，这并非传说。张嘉佳《从你的全世界路过》从2013年6月开始，一直火了4年，在温暖、励志风的吹动下，张皓宸、丁丁张、安东尼、李尚龙、苑子文、苑子豪等青春暖男纷纷崛起，成为各大书展、各种图书签售会当仁不让的流量明星，他们不断在告诉人们，“你所谓的稳定，不过是在浪费生命”“当你优秀了，女神或许就不再是女神”……但不知是他们在长大，还是读者在长大，这两年这类书很少在畅销书榜上露脸了。</p> <p> 　　对此，中南博集天卷副总编辑毛闽回应道，不是说这类产品消失了，只是没有过去那么显眼罢了。他认为，经过三至五年，那批年轻读者长大了，已转向更成熟、更经典的阅读。青春暖男没有消失，继续有新的读者会看他们的作品，但这类青春暖男确实需要变化，需要写出更新颖的属于视频时代的阅读产品，而不是仅仅停留在温暖这一个点上。</p> <p> <strong>　　诺奖图书影响力逐年减弱</strong></p> <p> 　　今年10月10日，瑞典文学院将2018年诺贝尔文学奖授予奥尔加·托卡尔丘克，将2019年诺贝尔文学奖授予彼得·汉德克。诺奖消息公布后仅20分钟，京东图书销售数字显示，波兰作家托卡尔丘克《白天的房子，夜晚的房子》销量就达到前一周销量的600倍。不过，随后公布的周、月畅销书榜上，并未见到该书上榜。</p> <p> 　　开卷信息技术有限公司研究部经理冯小慧分析认为，多年来，对国人来说诺贝尔文学奖只是一个非常“高大上”的奖项，对获奖者并没有过多的兴趣，直到出现首位获得诺贝尔文学奖的中国作家——莫言，才算是第一次真正把诺贝尔文学奖领进了中国。</p> <p> 　　冯小慧查阅了相关数据，2012年莫言获奖后，其作品销量在当年迅速增多，达到历史最高，并在2013年保持了较高销量。她认为，究其原因，一来莫言是诺贝尔文学奖设立以来的首位华人获奖者，作为中国人的自豪感和对其作品产生的好奇心促使许多本来不阅读此类纯文学的读者纷纷购买他的作品；二来读莫言不存在文化差异，也没有翻译造成的理解困难，普通读者的阅读门槛相对较低。</p> <p> 　　冯小慧注意到，从莫言开始，后续获奖者延续了自获奖日起销量突增的现象，销量均在获奖次年达到峰值。但从整体来看，其图书销量远不及莫言的水平，即使是在刚获奖之后，在开卷榜单中的上榜次数也在减少，“其实对国内读者来说，还没有形成严肃文学的阅读习惯，购买者中有不少都是跟风购买，在莫言获奖带来的强关注度淡去之后，目前诺奖对图书销售的影响正逐年减弱。”</p> <p> 　　与此相应的是，第十届茅盾文学奖今年8月16日揭晓后，至今也还没有获奖图书登上畅销榜。</p> <p> <strong>　　还要沉下心来积累经典</strong></p> <p> 　　“畅销榜上都是老书的现象还会持续下去。”脚印预测。但“老面孔”霸榜，对出版人而言，更有不少值得反思之处。</p> <p> 　　“图书是多品种行业，但现如今或是市场原因，或是书号限制，出版社更情愿旧书重做，而不敢冒险出新书。”百道网CEO程三国认为，这也导致图书装帧、设计都有消费迭代现象出现。</p> <p> 　　在脚印看来，无论怎样变化，做好内容永远不变。“出版人要沉下心来积累经典，跟这个，跟那个，其实是跟不好的。”脚印透露，国内近些年每年出版大量长篇小说，但首印大多是5000册，3万册的已属少见。“好作品发行量达到3万册，价值才能得到推广，才能沉淀下来。”尽管如此，在脚印看来，出版人还是应该敢于冒险，要顺藤摸瓜，多摸摸看，“做100本，留下一两本，就算成功。”</p> <p> 　　文化产品快消化趋势日益明显，但依然有新书杀出重围。当当双十一战报显示，麦家暌违八年的新作《人生海海》是文学小说TOP10中唯一的新书单品。新经典文化文学部总经理黄宁群说，该书4月上市以来，销量已达80万册，“我们在《人生海海》这部作品中，还能听到麦老师十分在意的‘人的心跳声’，作品内容贴近当下，读者能从中收获极强的共鸣。我想正是由于它兼具文学性和精彩可读性，所以才叫好又叫座。”</p> <p> 　　黄宁群坦言，如今，从新书到畅销书、到经典书的转化之路变得艰难了，“我们需要更加了解读者的需求，同时也要以更加开放的心态了解如今的新兴平台，制作短视频、参与直播等，更加有效地与读者互动。”（记者 路艳霞）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全球首部《数字地球手册》在线出版]]></title>
            <link>http://book.people.com.cn/n1/2019/1119/c68880-31461832.html</link>
            <pubDate>2019-11-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 随着卫星遥感等数据越来越丰富，我们对地球的认识越来越数字化，数字地球成为人类研究地球、科学利用和保护地球的重要工具。18日，国际数字地球学会和中国科学院在北京举办首届中国数字地球大会，并发布了全球数字地球领域的首部学术著作——《数字地球手册》。该著作分析数字地球理论、技术与应用，剖析数字地球发展现状，预测未来发展趋势，由斯普林格出版社以开放获取的方式在线出版。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 数字地球是地球科学、空间科学、信息科学、计算机科学和数据科学相结合的一种新的跨学科科学概念，是人类认识地球的新方式。伴随着地球观测、时空信息、导航定位、信息通信、人工智能等科技进步，数字地球的理念也不断发展和演化。数字地球技术在可持续发展、环境保护、灾害治理、世界遗产与自然资源保护等诸多方面，也发挥着越来越大的作用。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《数字地球手册》由国际数字地球学会主席、中国科学院院士郭华东等主编，18个国家100多名作者历经3年共同撰写完成。全书由四大部分组成：第一部分分析数字地球技术，第二部分为数字地球多领域应用，第三部分为数字地球区域及国家的发展，第四部分为数字地球教育与伦理。这是数字地球概念问世20年以来，全球数字地球领域的第一本系统性专业著作。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此外，大会还发布了地球大数据原型系统。这是中国科学院A类战略性先导专项“地球大数据科学工程”的重要成果，实现了从数据到信息再到可视化模拟的全过程功能。该系统遴选了一批关于地球大数据支撑全球可持续发展、服务“一带一路”建设、驱动科学认知等的研究主题开展科学应用示范。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国科学院院长、首届中国数字地球大会名誉主席白春礼在大会上介绍，近年来，我国数字地球科学研究和技术应用取得了丰硕成果，相继研发的数字地球系统，建立的数字地球平台，为国家应对气候变化、防灾减灾、城市管理、遗产保护、可持续发展等领域发展提供了重要支撑。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据了解，数字地球的概念于20年前提出。1999年，中国科学院联合多个部门和组织于北京召开国际数字地球会议，来自27个国家的科学家共同发布《1999数字地球北京宣言》，拉开数字地球国内外发展的序幕。2006年，总部设在我国的国际数字地球学会（ISDE）正式成立，旨在促进国际学术交流与合作，共同推动数字地球技术发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 本届大会以“地球大数据促进可持续发展”为主题，聚焦数字地球应用和技术，为科学家与决策者搭建地球大数据背景下的交流新平台，共同探讨梳理大数据时代数字地球发展脉络，厘清数字地球的科学和技术瓶颈问题，促进数字地球与社会经济接轨，探讨如何基于数字地球技术服务国家战略及人类社会可持续发展。（陈海波）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[一部中国工人阶级百年奋斗史]]></title>
            <link>http://book.people.com.cn/n1/2019/1119/c68880-31461821.html</link>
            <pubDate>2019-11-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 由工人作家黄建东、杨忠华创作的长篇小说《长辛店》，近日由中国工人出版社出版。全书分为上下册，共计55万字，艺术地再现了中国工人运动的发源地——北京长辛店铁路工厂的两个甲子的历史，展现了中国工人阶级前赴后继的革命精神和普通劳动者的情怀。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在古老而寂静的永定河畔，有个千年古镇——长辛店，和长辛店一桥之隔，坐落着一家具有光荣革命历史传统的百年老厂——中车北京二七机车有限公司。从1897年建厂，到2017年，二七厂走过了120年的风雨历程。百年前，长辛店是中国共产党开展工人运动的主要策源地之一，更是中国北方工人运动的重要摇篮。毛泽东同志曾指出：“中国工人运动是从长辛店开始的。”小说《长辛店》不但描写了中国工业一百多年的发展变迁，更是刻画了中国工人阶级群体的时代肖像。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 上卷由京汉铁路大罢工开篇，昂扬的文字饱含深情，带领着读者重温到那红色的激情燃烧的岁月。下卷书写长辛店铁路工厂扛起振兴中国工业的大旗，坚定地踏上自主创新之路的决心。作品没有华丽的辞藻、大段的抒情，激情、责任、拼搏、坚持成为主基调。在这部作品里，作者把对长辛店铁路工厂的深厚感情融入字里行间，塑造了一个个血肉丰满的人物，写活了一幕幕感人至深、催人奋进的情节，让读者从内心深处感受到百年来中国工人的无私奋斗与伟大追求。一镇一厂，浓缩了中国近代工业一百多年的变迁；一厂一人，刻画了中国工人阶级担重任、谋创新、求发展的心路历程。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 工业文学和工人文学是改革开放社会变迁的印记。作者的功夫之深不仅表现在深厚情感的表达上，还体现在对时代背景的精准把握上，逢交代历史大事件时，他们笔力越发雄健和生动。整个作品结构绵密精致，将真实宏阔的历史与工厂、工人命运的起伏跌宕汇织、交融。所有故事情节、人物命运都在起伏回转中有始有终。历史与未来的连接，文学与现实的交融，使《长辛店》不但具有较高的人文价值，而且具有厚重的历史价值和时代价值。（张景华）</p> ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
